---
layout: 		post
title: 			"é«˜ç­‰æ•°å­¦_1"
subtitle: 		'æé™ä¸è¿ç»­'
author: 		"CJ"
header-img: 	"img/post-bg-math.jpg"
outer-img:		"post-bg-math.jpg"
header-mask: 	0.3
catalog: 		true
mathjax: 		true
tags:
  - Math
---
> æé™çš„æœ¬è´¨åœ¨äºæ— é™çš„æ¥è¿‘

## æé™
#### æ•°åˆ—æé™çš„å®šä¹‰ä¸æ€§è´¨

Notesï¼š
1. []å–æ•´,[x]å–ä¸è¶…è¿‡xçš„æœ€å¤§æ•´æ•°,ğŸŒ°ï¼š[1.2] = 1,[-2.3] = -3
2. $$ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ï¼š||a|-|b|| \leqslant |a \pm b| \leqslant |a|-|b|$$

1ã€å®šä¹‰ï¼š  
$$  
\{a_n\} \rightarrow æ•°åˆ—,   
A \rightarrow å¸¸æ•°  
$$

$$
è‹¥\forall\epsilon > 0,\exists N > 0,å½“n>Næ—¶,|a_n - A| < \epsilon,åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A æˆ–ç§°æ•°åˆ—\{a_n\}æ”¶æ•›äºAï¼Œ\\
å¦åˆ™åˆ™ç§°æ•°åˆ—\{x_n\}æ˜¯å‘æ•£çš„ \\
é€šä¿—æ¥è®²å°±æ˜¯è¦è¯æ˜è¡¨è¾¾å¼ä¸æé™å€¼çš„æ— é™æ¥è¿‘ï¼Œå³å¯¹ä»»æ„å¤§äº0çš„è·ç¦»éƒ½èƒ½æ‰¾åˆ°å¯¹åº”æ¯”ä»–å°çš„ç¬¬né¡¹å€¼ \\
å‡å»æé™å€¼çš„ç»å¯¹å€¼çš„æ•°(å³ç¬¬né¡¹ä¸æé™çš„è·ç¦»)
$$

æ–¹æ³•ï¼š  
1. $$å†™|x_n-a|<\epsilon$$
2. $$åè§£å‡ºn>g(\epsilon)$$
3. $$å–N=[g(\epsilon)]+1$$

ä¾‹1ğŸŒ°. $$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}\frac{n-1}{2n+1} = \frac{1}{2}$$

$$
è¯æ˜ï¼š\forall\epsilon > 0,|\frac{n-1}{2n+1}-\frac{1}{2}|<\epsilon\Rightarrow  
\frac{3}{4n+2}<\epsilon  \Rightarrow 
n>\frac{3-2\epsilon}{4\epsilon}
$$

$$å–N = [\frac{3-2\epsilon}{4\epsilon}] (å‘å·¦å–æ•´)$$

$$å½“n>Næ—¶ï¼Œä¸ç­‰å¼æˆç«‹$$

2ã€æ€§è´¨ï¼š
- å”¯ä¸€æ€§ï¼š
$$è‹¥\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = B,åˆ™A=B$$

$$è¯ï¼šè®¾A>B$$

$$å–\epsilon = \frac{A-B}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A$$

$$\therefore\exists N_1>0,å½“n>N_1æ—¶ï¼Œ|a_n-A|<\frac{A-B}{2}
\Rightarrow $$

$$\frac{A+B}{2}<a_n<\frac{3A-B}{2}(*)$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = B$$

$$\therefore\exists N_2>0,å½“n>N_2æ—¶ï¼Œ|a_n-B|<\frac{A-B}{2}
\Rightarrow $$

$$\frac{3B-A}{2}<a_n<\frac{A+B}{2}(**)$$

$$å–N = max\{N_1,N_2\},å½“n>Næ—¶,(*)(**)éƒ½æˆç«‹ï¼Œä¸ç­‰å¼çŸ›ç›¾ï¼ŒåŒç†A<BçŸ›ç›¾$$

- ä¿å·æ€§ï¼š
$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}\exists N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œa_n\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}$$

$$è¯ï¼šå½“A>0$$

$$å–\epsilon=\frac{A}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A,\therefore\exists N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œ|a_n-A|<\frac{A}{2} \Rightarrow$$

$$a_n>\frac{A}{2}>0$$

- æœ‰ç•Œæ€§ï¼š
$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A,åˆ™ \exists M>0ï¼Œä½¿|a_n| \leqslant M$$

$$å–\epsilon=1>0$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n = A,\therefore N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œ|a_n-A|<1 \Rightarrow $$

$$||a_n|-|A||<1 \Rightarrow |a_n|<1+|A|$$

$$å–M=MAX\{|a_1|,|a_2|,...|a_n|,1+|A|\}$$

$$\therefore\forall n,æœ‰|a_n|\leqslant M$$

#### å‡½æ•°æé™

Notesï¼š
1. $$x \rightarrow a \Rightarrow x \neq a 
$$  
2. $$x \rightarrow a \Rightarrow \begin{cases}
x \rightarrow a^- & \\
x \rightarrow a^+ &
\end{cases}$$
3. $$açš„å»å¿ƒé‚»åŸŸï¼š0<|x-a|<\delta \Rightarrow x\in(a-\delta)\bigcup(a+\delta)  
$$
4. $$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) ä¸ f(a) æ— å…³$$
5.   <center>$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“x\in(a-\delta,a)æ—¶$$
$$|f(x)-A<\epsilon|,åˆ™ç§°Aä¸ºf(x)åœ¨x=aå¤„çš„å·¦æé™,è®°f(a-0) = A$$</center>
<center>$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“x\in(a,a+\delta)æ—¶$$
$$|f(x)-B<\epsilon|,åˆ™ç§°Bä¸ºf(x)åœ¨x=aå¤„çš„å³æé™,è®°f(a+0) = B$$</center>
ğŸŒŸ$$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)\exists\Rightarrow f(a-0)å’Œf(a+0)\existsä¸”ç›¸ç­‰$$

1ã€å®šä¹‰  
1.è‡ªå˜é‡è¶‹å‘äºæœ‰é™æ•°çš„æƒ…å½¢

$$y = f(x)åœ¨x=aåœ¨å»å¿ƒé‚»åŸŸæœ‰å®šä¹‰$$

$$è‹¥\forall\epsilon > 0, \exists \delta > 0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\epsilon$$

$$åˆ™\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}(3x+2) = 8$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$|(3x+2)-8| = 3|x-2|<\epsilon \Rightarrow |x-2|<\frac{\epsilon}{3}$$

$$å–\delta = \frac{\epsilon}{3},å½“0<|x-2|<\deltaæ—¶$$

$$|(3x+2)-8|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 2}(3x+2) = 8$$

2.è‡ªå˜é‡è¶‹å‘äºæ— ç©·å¤§çš„æƒ…å½¢  
ä¾‹1ğŸŒ°.$$y=arctanx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow -\infty}arctanx=-\frac{\pi}{2}$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow +\infty}arctanx=\frac{\pi}{2}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow + \infty}\frac{1}{2x+1}=0$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$|\frac{1}{2x+1}|=\frac{1}{2x+1}<\epsilon \Rightarrow x>\frac{1}{2}(\frac{1}{\epsilon}-1)$$

$$å–X=\frac{1}{2}(\frac{1}{\epsilon}-1)ï¼Œå½“x>Xæ—¶$$

$$|\frac{1}{2x+1}|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow + \infty}\frac{1}{2x+1}=0$$

2ã€æ€§è´¨
- å”¯ä¸€æ€§ï¼š
$$è‹¥\lim f(x) = A,\lim f(x)= B,åˆ™A=B$$

$$è¯ï¼š(åªè¯æ˜x \rightarrow a)$$

$$è®¾A>B,å–\epsilon = \frac{A-B}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A$$

$$\therefore\delta_1>0,å½“0<|x-a|<\delta_1æ—¶$$

$$|f(x)-A|<\frac{A-B}{2} \Rightarrow \frac{A+B}{2}<f(x)<\frac{3A-B}{2}(*)$$

$$åˆ\because\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = B$$

$$\therefore\delta_2>0,å½“0<|x-a|<\delta_2æ—¶$$

$$|f(x)-B|<\frac{A-B}{2} \Rightarrow \frac{3B-A}{2}<f(x)<\frac{A+B}{2}(**)$$

$$å–\delta = min\{\delta_1,\delta_2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)éƒ½æ­£ç¡®ï¼ŒçŸ›ç›¾$$

- ä¿å·æ€§ï¼š
$$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}
åˆ™\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,f(x)\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}$$

$$è¯ï¼šå½“A>0$$

$$å–\epsilon=\frac{A}{2}>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\frac{A}{2} \Rightarrow f(x)>\frac{A}{2}>0$$

#### æ— ç©·å°ä¸æ— ç©·å¤§

Notesï¼š
1. 0æ˜¯æ— ç©·å°ï¼Œä½†æ— ç©·å°æœªå¿…æ˜¯0
2. éé›¶å‡½æ•°æ˜¯å¦ä¸ºæ— ç©·å°ï¼Œä¸è‡ªå˜é‡çš„è¶‹å‘æœ‰å…³

$$\alpha = 3(x-1)^2$$

$$x\rightarrow1æ—¶ä¸ºæ— ç©·å°$$

$$x\rightarrow2æ—¶ä¸ºä¸æ˜¯æ— ç©·å°$$

1ã€$$æ— ç©·å°ï¼š è‹¥\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha(x) = 0,åˆ™ç§°\alpha(x)å½“x\rightarrow aæ—¶ä¸ºæ— ç©·å°$$

2ã€æ€§è´¨ï¼š
- $$\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0 \Rightarrow \alpha\pm\beta\rightarrow0$$

$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0,\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta=0$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta_1>0,å½“0<|x-a|<\delta_1æ—¶$$

$$|\alpha-0|<\epsilon(*)$$

$$\exists\delta_2>0,å½“0<|x-a|<\delta_2æ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon(**)$$

$$å–\delta=min\{\delta_1,\delta_2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)æˆç«‹$$

$$å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|(\alpha\pm\beta)-0|\leqslant|\alpha|+|\beta|=|a-0|+|\beta-0|<2\epsilon$$

$$å³|(\alpha\pm\beta)-0|<2\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}(\alpha\pm\beta)=0$$

- $$\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0 \Rightarrow \alpha\beta\rightarrow0$$

$$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0,\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta=0$$

$$å–\epsilon_0=1,\exists\delta_1>0,å½“0<|x-a|<\delta_1æ—¶$$

$$|\alpha-0|<1,å³|\alpha|<1(*)$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta_2>0,å½“0<|x-a|<\delta_2æ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon(**)$$

$$å–\delta=min\{\delta_1,\delta_2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)æˆç«‹$$

$$|\alpha\beta-0|=|\alpha||\beta-0|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha\beta=0$$

- $$|\alpha|\leqslant M,\beta\rightarrow0,åˆ™\alpha\beta\rightarrow0$$

$$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta = 0$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon$$

$$å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha\beta-0| = |\alpha||\beta-0|<M\epsilon$$

- $$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A\Rightarrow f(x)=A+\alpha,å…¶ä¸­\alpha\rightarrow0(x\rightarrow a)$$

$$è¯ï¼šä»å·¦å¾€å³(å¿…è¦æ€§è¯æ˜)ï¼Œè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A$$

$$\forall\epsilon,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\epsilon$$

$$\alpha = f(x)-A \Rightarrow f(x) =A+\alpha$$

$$\because\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha|<\epsilonæˆ–|\alpha-0|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0$$

$$è¯ï¼šä»å³å¾€å·¦(å……åˆ†æ€§è¯æ˜)ï¼Œè®¾f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0(x\rightarrow a)$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha-0|<\epsilon,å³|f(x)-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A$$

2ã€æ— ç©·å¤§å°±æ˜¯æ— ç©·å°çš„å€’æ•°

#### æé™çš„è¿ç®—æ³•åˆ™

1ã€å››åˆ™  
$$è®¾\lim f(x)=A,\lim g(x)=B,åˆ™$$
- $$\lim[f(x)\pm g(x)] = \lim f(x)\pm \lim g(x)$$
- $$\lim f(x)g(x) = \lim f(x)\lim g(x)=AB$$
- $$\lim\frac{f(x)}{g(x)} = \frac{\lim f(x)}{\lim g(x)} = \frac{A}{B}(B\not=0)$$

1.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0$$

$$\lim g(x)=B \Rightarrow f(x)=B+\beta,\beta\rightarrow0$$

$$f(x)\pm g(x) = (A\pm B)+(\alpha\pm\beta)$$

$$\because\alpha\pm\beta\rightarrow0$$

$$\therefore\lim[f(x)\pm g(x)]=A\pm B$$

2.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0$$

$$f(x)g(x)=AB+(A\beta+B\alpha+\alpha\beta)$$

$$\because A\beta+B\alpha+\alpha\beta\rightarrow0$$

$$\therefore f(x)g(x)=AB$$

3.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0(B\not=0)$$

$$å–\epsilon_0=\frac{|B|}{2}>0,\exists\delta_1>0,å½“0<|x-a|<\delta_1æ—¶$$

$$|g(x)-B|<\frac{|B|}{2}\Rightarrow||g(x)|-|B||<\frac{|B|}{2}\Rightarrow|g(x)|>\frac{|B|}{2}$$

$$|\frac{f(x)}{g(x)}-\frac{A}{B}| = |\frac{A+\alpha}{B+\beta}-\frac{A}{B}|=\frac{|B\alpha-A\beta|}{|B||g(x)|}$$

$$\because B\alpha-A\beta\rightarrow0$$

$$\therefore\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\delta_1æ—¶,|B\alpha-A\beta|<\epsilon$$

$$å–\delta=min\{\delta_1,\delta_2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\frac{f(x)}{g(x)}-\frac{A}{B}|<\frac{2}{|B|^2}\epsilon$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\frac{A}{B}$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2+3x)$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2+3x)=\lim\limits_{x \rightarrow 2}x^2+\lim\limits_{x \rightarrow 2}3x=4+6=10$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^3-1}{x^2-3x+2}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^3-1}{x^2-3x+2} = \lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{(x-1)(x^2+x+1)}{(x-1)(x-2)}$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^2+x+1}{x-2}=\frac{\lim\limits_{x \rightarrow 1}(x^2+x+1)}{\lim\limits_{x \rightarrow 1}(x-2)}=-3$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x}{x^2-4}$$

$$è§£ï¼š\because\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x^2-4}{x}=\frac{\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2-4)}{\lim\limits_{x \rightarrow 2}x}=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x}{x^2-4}=\infty$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3x^2+2x-5}{x^2-x+4}$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3x^2+2x-5}{x^2-x+4}=\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3+\frac{2}{x}-\frac{5}{x^2}}{1-\frac{1}{x}+\frac{4}{x^2}}=3$$

ä¾‹5ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x+2}{2x^2-x+1}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x+2}{2x^2-x+1}=\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{\frac{1}{x}+\frac{2}{x^2}}{2-\frac{1}{x}+\frac{1}{x^2}}=0$$

ä¾‹6ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x^2-3x+4}{2x+1}$$

$$è§£ï¼š\because\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{2x+1}{x^2-3x+4}=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x^2-3x+4}{2x+1}=\infty$$

ç»“è®ºï¼š

$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{a_m x^m+...+a_1 x+a_0}{b_n x^n+...+b_1 x+b_0}=\begin{cases}
\frac{a_m}{b_n} & m=n \\
0 & m<n \\
\infty & m>n 
\end{cases}$$

2ã€å¤åˆ

$$y=f(u),\lim\limits_{u \rightarrow a}f(u)=A$$

$$u=\varphi(x)(\varphi(x)\not=a),\lim\limits_{x \rightarrow x_0}\varphi(x)=a$$

$$åˆ™\lim\limits_{x \rightarrow x_0}f[\varphi(x)]=A$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$\because\lim\limits_{u \rightarrow a}f(u)=A,\therefore\exists\eta>0,å½“0<|u-a|<\etaæ—¶$$

$$|f(u)-A|<\epsilon(*)$$

$$å¯¹\eta>0$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow x_0}\varphi(x)=a,\therefore\exists\delta>0,å½“0<|x-x_0|<\deltaæ—¶$$

$$|\varphi(x)-a|<\eta(**)$$

$$\therefore\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-x_0|<\deltaæ—¶ï¼Œ|f[\varphi(x)]-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow x_0}f[\varphi(x)]=A$$

#### æé™å­˜åœ¨å‡†åˆ™ ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™
ä¸€ã€æé™å­˜åœ¨å‡†åˆ™  
1ã€å‡†åˆ™ä¸€ï¼šå¤¹é€¼å®šç†ï¼ˆè¿«æ•›å®šç†ï¼‰
- æ•°åˆ—å‹

$$1.a_n \leqslant b_n \leqslant c_n 2.\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}c_n=A$$

$$åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}b_n=A$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0,\exists N_1>0,å½“n>N_1æ—¶,æœ‰|a_n-A|<\epsilon\Rightarrow A-\epsilon<a_n<A+\epsilon(*)$$

$$\exists N_2>0,å½“n>N_2æ—¶,æœ‰|c_n-A|<\epsilon\Rightarrow A-\epsilon<c_n<A+\epsilon(**)$$

$$N=max\{N_1,N_2\},å½“n>Næ—¶(*)(**)æˆç«‹$$

$$A-\epsilon<a_n \leqslant b_n \leqslant c_n < A+\epsilon$$

$$A-\epsilon<b_n<A+\epsilon \Rightarrow |b_n-A|<\epsilon$$

$$å³\forall\epsilon>0,\exists N>0,å½“m>Næ—¶,|b_n-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}b_n=A$$

- å‡½æ•°å‹ 
è¯æ˜åŒä¸Š

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}$$

$$è§£ï¼š4^n\leqslant2^n+3^n+4^n\leqslant3*4^n$$

$$4\leqslant(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}\leqslant3^\frac{1}{n}*4$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å·¦=4,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å³=4$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}=4$$

$$ä¸€èˆ¬æ¥è¯´ï¼ša>0,b>0,c>0$$

$$åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(a^n+b^n+c^n)^\frac{1}{n}=max\{a,b,c\}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(\frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+...+\frac{1}{\sqrt{n^2+n}})ï¼ˆåˆ†æ¯æ¬¡æ•°ä¸é½ï¼‰$$

$$è§£ï¼šä»¤b_n=\frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+...+\frac{1}{\sqrt{n^2+n}}$$

$$\frac{n}{\sqrt{n^2+n}}\leqslant b_n \leqslant\frac{n}{\sqrt{n^2+1}}$$

$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å·¦=1,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å³=1$$

2ã€å‡†åˆ™äºŒï¼šå•è°ƒæœ‰ç•Œçš„æ•°åˆ—å¿…å®šå­˜åœ¨æé™  
Notes:
1. $$å¦‚æœ\exists M>0,\forall n,æœ‰|a_n|\leqslant M,åˆ™{a_n}æœ‰ç•Œ$$
2. $$\{a_n\}\uparrow\begin{cases}
æ— ä¸Šç•Œ & \Rightarrow \lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n=+\infty \\
\exists M,a_n\leqslant M & \Rightarrow \lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n \exists
\end{cases}$$

$$\{a_n\}\downarrow\begin{cases}
æ— ä¸‹ç•Œ & \Rightarrow \lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n=-\infty \\
\exists M,a_n\geq M & \Rightarrow \lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n \exists
\end{cases}$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$0<a_1<\frac{\pi}{2},a_{n+1}=sin(a_n),è¯:\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n\exists$$

$$è§£ï¼šç”±é¢˜å¾—a_n>0$$

$$\because sinx<x(0<x<\frac{\pi}{2})$$

$$\therefore a_{n+1}=sin(a_n)<a_n \Rightarrow \{a_n\}\downarrow$$

$$\therefore\lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n\exists$$

$$ç”±a_{n+1}=sin(a_n) \Rightarrow A=sinA$$

$$\therefore A=0$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$a_1=\sqrt{2},a_2=\sqrt{2\sqrt{2}},a_3=\sqrt{2\sqrt{2\sqrt{2}}},...è¯:\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n\exists$$

$$a_{n+1} = \sqrt{2+a_n},ç”±é¢˜å¾—\{a_n\}\uparrow$$

$$å‡è®¾a_n\leqslant 2$$

$$a_1=\sqrt{2}<2$$

$$è®¾a_k \leqslant 2$$

$$a_{k+1}=\sqrt{2+a_k} \leqslant 2$$

$$\therefore\forall n,æœ‰a_n \leqslant 2$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}a_n\exists$$

äºŒã€ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™  
$$å¯¹0<x<\frac{\pi}{2}$$
![](https://a-photo-store.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/in-posts/20200229-circle.png)

$$S\Delta AOB=\frac{1}{2}OB*OAsinx=\frac{1}{2}sinx$$

$$Sæ‰‡AOB=\frac{1}{2}OA*x = \frac{1}{2}x$$

$$S\Delta AOC = \frac{1}{2}OA*AC = \frac{1}{2}tanx$$

$$\Rightarrow\frac{1}{2}sinx<\frac{1}{2}x<\frac{1}{2}tanx$$

$$\thereforeå½“0<x<\frac{\pi}{2}æ—¶,\Rightarrow\frac{1}{2}sinx<\frac{1}{2}x<\frac{1}{2}tanx$$

$$\Rightarrow 1<\frac{x}{sinx}<\frac{1}{cosx}$$

$$0<1-cosx=2sin^2\frac{x}{2}<2(\frac{x}{2})^2=\frac{1}{2}x^2$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å·¦=0,\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å³=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}(1 - cosx)=0\Rightarrow\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}cosx=1$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å·¦=1,\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å³=1$$

$$å¯¹1<\frac{x}{sinx}<\frac{1}{cosx}$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}\frac{x}{sinx}=1$$

$$\because\frac{x}{sinx}ä¸ºå¶å‡½æ•°,\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^-}\frac{x}{sinx}=1,\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{x}{sinx}=1$$

é‡è¦æé™1ï¼š$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{x}{sinx}=1$$

$$ä¸€èˆ¬åœ°,\lim\limits_{\Delta \rightarrow 0}\frac{\Delta}{sin\Delta}=1$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{tanx}{x}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{tanx}{x}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{sinx}{x}*\frac{1}{cosx}=1*1=1$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1-cosx}{x^2}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1-cosx}{x^2}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{2sin^2\frac{x}{2}}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1}{2}*\frac{sin^2\frac{x}{2}}{(\frac{x}{2})^2}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1}{2}(\frac{sin\frac{x}{2}}{\frac{x}{2}})^2=\frac{1}{2}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arcsinx}{x}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arcsinx}{x}$$

$$è®¾x=sint$$

$$\lim\limits_{t \rightarrow 0}\frac{t}{sint}=1$$

Notes:
1.äºŒé¡¹å¼å®šç†ï¼š$$(a+b)^n=\sum_{r=0}^{n} C_n^r a^nr b^r(n \in N^*)$$

é‡è¦æé™2ï¼š$$\lim\limits_{\Delta \rightarrow 0}(1+\Delta)^{\frac{1}{\Delta}} =  e$$

$$a_n=(1+\frac{1}{n})^n$$

$$a_n=(1+\frac{1}{n})^n = C_n^0+C_n^1\frac{1}{n}+...+C_n^n\frac{1}{n^n}$$

$$a_{n+1} = (1+\frac{1}{n+1})^{n+1} = C_n^0+C_n^1\frac{1}{n+1}+...+C_n+1^{n+1}\frac{1}{n+1^{n+1}}$$

$$\Rightarrow a_{n+1}>a_n\Rightarrow \{a_n\}\uparrow$$

$$\because a_n \leqslant 1+1+\frac{1}{2!}+\frac{1}{3!}+...+\frac{1}{n!}\leqslant 1+1+\frac{1}{1*2}+\frac{1}{3*4}+...++\frac{1}{(n-1)*n} = 3-\frac{1}{n} \leqslant 3$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(1+\frac{1}{n})^n\exists$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}(1+3x)^\frac{1}{sinx}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}[(1+3x)^{\frac{1}{3x}}]^{\frac{3x}{sinx}}$$

$$=e^{\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{3x}{sinx}}$$

$$=e^3$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}(1-x^2)^{\frac{1}{xsinx}}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}[(1-x^2)^{\frac{1}{-x^2}}]^{\frac{-x}{sinx}}$$

$$=e^{\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{-x}{sinx}}$$

$$=\frac{1}{e}$$

#### æ— ç©·å°çš„æ¯”è¾ƒ
$$\alpha \rightarrow 0 , \beta \rightarrow 0$$

$$1.If \lim\frac{\beta}{\alpha}=0,åˆ™\betaä¸º\alphaçš„é«˜é˜¶æ— ç©·å°,è®°\beta=o(\alpha)$$

$$2.If \lim\frac{\beta}{\alpha}=l(\neq0,\infty),åˆ™\betaä¸º\alphaçš„åŒé˜¶æ— ç©·å°,è®°ä½œ\beta=O(\alpha)$$

$$3.If \lim\frac{\beta}{\alpha}=1,åˆ™\betaä¸º\alphaçš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°,è®°\alpha \sim \beta$$

$$If \lim\frac{\beta}{\alpha^k}=l(\neq0,\infty)(k>0),åˆ™\betaä¸º\alphaçš„ké˜¶æ— ç©·å°$$

$$ğŸŒ° å¦‚ï¼š\alpha = x,\beta = 4x^3+x^4$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{\beta}{x^3} = \lim\limits_{x \rightarrow 0}(4+x)=4$$

$$\betaä¸º\alphaçš„3é˜¶æ— ç©·å°$$


æ€§è´¨  
ä¸€èˆ¬æ€§è´¨ï¼š  

$$1.\alpha \rightarrow 0,\beta \rightarrow 0 \Rightarrow\begin{cases}
\alpha\pm\beta \rightarrow 0 \\
\alpha\beta \rightarrow 0\\
k\alpha \rightarrow 0
\end{cases}$$

$$2.|\alpha|\leqslant M,\beta \rightarrow 0 \Rightarrow \alpha\beta \rightarrow 0$$

$$3.\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow 0$$

ç­‰ä»·æ€§è´¨ï¼š  

$$1. \begin{cases}
\alpha\sim\alpha \\
\alpha\sim\beta \Rightarrow \beta \sim \alpha \\
\alpha\sim\beta,\beta\sim\gamma \Rightarrow \alpha\sim\gamma
\end{cases}$$

$$è¯ï¼š\alpha\sim\beta\Rightarrow\lim\frac{\beta}{\alpha}=1$$

$$\beta\sim\gamma\Rightarrow\lim\frac{\gamma}{\beta}=1$$

$$\because\frac{\gamma}{\alpha}=\frac{\beta}{\alpha}Â·\frac{\gamma}{\beta},\therefore\lim\frac{\gamma}{\alpha}=1$$

$$2. \alpha\sim\alpha',\beta\sim\beta'ä¸”\lim\frac{\beta'}{\alpha'}=A,åˆ™\lim\frac{\beta}{\alpha}=A$$

$$è¯ï¼š\frac{\beta}{\alpha}=\frac{\alpha'}{\alpha}Â·\frac{\beta'}{\alpha'}Â·\frac{beta}{beta'}$$

$$\because\lim\frac{\alpha'}{\alpha}=1,\lim\frac{\beta'}{\beta}=1$$

$$\lim\frac{\beta}{\alpha}=A$$

$$3. \alpha\sim\beta\Rightarrow\beta = \alpha+o(\alpha)$$

$$è¯ï¼š\alpha\sim\beta\Rightarrow\lim\frac{\beta}{\alpha}=1$$

$$\Rightarrow\frac{\beta}{\alpha}=1+\gamma,\gamma\rightarrow0$$

$$\beta=\alpha+\alpha\gamma$$

$$\because\lim\frac{\alpha\gamma}{\alpha}=\lim\gamma=0,\therefore\alpha\gamma=o(\alpha)$$

$$\therefore\beta=\alpha+o(\alpha)$$

$$\beta=\alpha+o(\alpha)$$

$$\Rightarrow\frac{\beta}{\alpha}=1+\frac{o(\alpha)}{\alpha}\Rightarrow\lim\frac{\beta}{\alpha}=1$$

$$\therefore\alpha\sim\beta$$

å¸¸è§çš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°  

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{sinx}{x}=1\Rightarrow x\sim sinx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{tanx}{x}=1\Rightarrow x\sim tanx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arcsinx}{x}=1\Rightarrow x\sim arcsinx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arctanx}{x}=1,è®¾x=tant\Rightarrow \lim\limits_{t \rightarrow 0}\frac{t}{tant}=1\Rightarrow x\sim arctanx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{\ln(1+x)}{x} = \lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1}{x}\ln(1+x) = \lim\limits_{x \rightarrow 0}\ln(1+x)^\frac{1}{x} = 1\Rightarrow x\sim \frac{\ln(1+x)}{x}$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{e^x-1}{x},è®¾e^x-1=t\Rightarrow\lim\limits_{t \rightarrow 0}\frac{t}{\ln(1+t)}=1\Rightarrow x\sim e^x-1$$

$$ç»¼ä¸Š,x\rightarrow0æ—¶,x \sim sinx \sim tanx \sim arcsinx \sim arctanx \sim e^x-1 \sim \ln(1+x)$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1-cosx}{x^2}=\frac{1}{2}$$

$$\therefore x\rightarrow 0æ—¶,1-cosx\sim \frac{1}{2}x^2$$


ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{(1+x)^a-1}{x}$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{e^{a\ln(1+x)}-1}{x}$$

$$\because e^\Delta-1\sim\Delta(\Delta\rightarrow0)$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{a\ln(1+x)}{x}=a$$


$$æ¨å¾—x\rightarrow0æ—¶ (1+x)^a-1\sim ax,ä¸€èˆ¬åœ° (1+\Delta)^a-1\sim a\Delta(\Delta\rightarrow0)$$

$$æ€»ç»“ï¼šå½“x\rightarrow0æ—¶,å¸¸è§çš„æœ‰x \sim sinx \sim tanx \sim arcsinx \sim arctanx \sim e^x-1 \sim \ln(1+x)$$

$$1-cosx\sim \frac{1}{2}x^2$$

$$(1+x)^a-1\sim ax$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{(1+2x)^x-1}{xsinx}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{x\ln(1+2x)}-1}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x\ln(1+2x)}{x^2}=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\ln(1+2x)}{x}=2$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\sqrt{1+tanx}-\sqrt{1+sinx}}{x^3}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{1}{\sqrt{1+tanx}+\sqrt{1+sinx}}*\frac{tanx-sinx}{x^3}$$

$$=\frac{1}{2}\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{tanx-sinx}{x^3}$$

$$=\frac{1}{2}\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{tanx}{x}*\frac{1-cosx}{x^2}=\frac{1}{4}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{tan2x}{tan5x}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{2x}{5x}=\frac{2}{5}$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{(1+x^2)^{\frac{1}{3}}-1}{cosx-1}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\frac{x^2}{3}}{-\frac{x^2}{2}}=-\frac{2}{3}$$

#### è¿ç»­æ€§ä¸é—´æ–­ç‚¹

$$æ³¨ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)ä¸f(a)æ— å…³$$

$$å¦‚ï¼šf(x)=\frac{sin2x}{x},f(0)ä¸å­˜åœ¨$$

$$ä½†\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)=2$$

$$åˆå¦‚ï¼šf(x)=\begin{cases}
\frac{\ln(1+x^2)}{1-cosx} & -1<x<0\\
1 & x=0 \\
\frac{e^{2x}-1}{sin2x} & 0<x<1
\end{cases}$$

$$f(0^-) = \lim\limits_{x\rightarrow 0^-}\frac{\ln(1+x^2)}{1-cosx}=2$$

$$f(0^+) = \lim\limits_{x\rightarrow 0^+}\frac{e^{2x}-1}{sin2x}=2$$

$$\therefore\lim\limits_{x\rightarrow 0}f(x)=2\neq f(0)$$

ä¸€ã€è¿ç»­æ€§  
å®šä¹‰ï¼š$$y=f(x)åœ¨x=x_0é‚»åŸŸå†…è¿ç»­(é‚»åŸŸåŒ…æ‹¬x_0,åŒºåˆ«äºå»å¿ƒé‚»åŸŸ)$$

$$å¦‚æœ\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f(x)=f(x_0),åˆ™f(x)åœ¨x=x_0è¿ç»­$$

äºŒã€é—´æ–­ç‚¹  
å®šä¹‰ï¼š$$å¦‚æœ\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f(x)\neq f(x_0),åˆ™x=x_0ä¸ºf(x)çš„é—´æ–­ç‚¹$$

$$ç¬¬ä¸€ç±»ï¼šf(x_0^-),f(x_0^+)\exists
\begin{cases}
f(x_0^-)=f(x_0^+)(\neq f(x_0)) & x_0ä¸ºå¯å»é—´æ–­ç‚¹ \\
f(x_0^-) \neq f(x_0^+) & x_0ä¸ºè·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹ 
\end{cases}$$


$$ç¬¬äºŒç±»ï¼šf(x_0^-),f(x_0^+)è‡³å°‘æœ‰ä¸€ä¸ªä¸å­˜åœ¨$$

$$ä¾‹1ğŸŒ°.f(x)=\frac{|x|}{x},æ±‚é—´æ–­ç‚¹ä¸åˆ†ç±»$$

$$è§£ï¼šx=0ä¸ºé—´æ–­ç‚¹$$

$$f(0^-)=\lim\limits_{x\rightarrow 0^-}=\frac{|x|}{x}=-1$$

$$f(0^+)=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}=\frac{|x|}{x}=1$$

$$f(0^-)\neq f(0^+)$$

$$x=0ä¸ºè·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹$$

$$ä¾‹2ğŸŒ°.f(x)=\frac{x^2-3x+2}{x^2-1},æ±‚é—´æ–­ç‚¹ä¸åˆ†ç±»$$

$$è§£ï¼šx=\pm1ä¸ºé—´æ–­ç‚¹$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow-1}f(x)=\infty\Rightarrow x=-1ä¸ºç¬¬äºŒç±»é—´æ–­ç‚¹$$


$$\lim\limits_{x\rightarrow1}f(x)=-\frac{1}{2}\Rightarrow x=1ä¸ºå¯å»é—´æ–­ç‚¹$$

$$ä¾‹3ğŸŒ°.f(x)=\frac{2^{\frac{1}{x-1}}}{1+2^{\frac{1}{x-1}}}$$

$$è§£ï¼šx=1ä¸ºé—´æ–­ç‚¹$$

$$f(1^-) = \lim\limits_{x\rightarrow1^-}\frac{2^{\frac{1}{x-1}}}{1+2^{\frac{1}{x-1}}}$$

$$\because x-1\rightarrow 0^-,åˆ™\frac{1}{x-1}\rightarrow-\infty$$

$$=0$$

$$f(1^+) = \lim\limits_{x\rightarrow1^+}\frac{2^{\frac{1}{x-1}}}{1+2^{\frac{1}{x-1}}}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow 1^+}\frac{1}{\frac{1}{2^{\frac{1}{x-1}}}+1}=1$$

$$\because f(1^-)\neq f(1^+) $$

$$\therefore x=1ä¸ºè·³è·ƒé—´æ–­ç‚¹$$

#### è¿ç»­å‡½æ•°çš„è¿ç®—ä¸åˆç­‰å‡½æ•°çš„è¿ç»­æ€§

ä¸€ã€è¿ç»­å‡½æ•°çš„è¿ç®—æ€§è´¨  
1.$$f(x)ã€g(x)åœ¨x=x_0è¿ç»­,åˆ™f(x)\pm g(x)ã€f(x)g(x)ã€\frac{f(x)}{g(x)}(g(x_0)\neq0),åœ¨x_0éƒ½è¿ç»­$$

$$å¦‚ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f(x)=f(x_0),\lim\limits_{x\rightarrow x_0}g(x)=g(x_0)\Rightarrow\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f(x)g(x)=f(x_0)g(x_0)$$

2.$$y=f(u)åœ¨u=aè¿ç»­,u=\phi(x)ä¸”\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\phi(x)=aåˆ™\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f[\phi(x)]=f(a)$$

$$è¯ï¼š\because\lim\limits_{u\rightarrow a}f(u)=f(a)$$

$$\therefore\forall\epsilon>0,\exists\eta>0,å½“0<|u-a|<\etaæ—¶,|f(u)-f(a)|<\epsilon$$

$$\because\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\phi(x)=a$$

$$\thereforeå¯¹\eta>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-x_0|<\deltaæ—¶ï¼Œ|\phi(x)-a|<\eta$$

$$å½“0<|x-x_0|<\deltaæ—¶$$

$$|f[\phi(x)]-f(a)|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f[\phi(x)]=f(a)$$

$$å³\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f[\phi(x)]=f[\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\phi(x)]$$

$$å¦‚ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow0}(cosx)^{\frac{1}{x^2}}$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\{[1+(cosx-1)^{\frac{1}{cosx-1}}]\}^\frac{cosx-1}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}e^\frac{cosx-1}{x^2}$$

$$=e^{-\frac{1}{2}}$$

äºŒã€åˆç­‰å‡½æ•°è¿ç»­æ€§  
1.åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•°-$$\begin{cases}
x^a \\
a^x (a>0ä¸”a\neq1) \\
\log_ax(a>0ä¸”a\neq1) \\
sinxã€cosxã€tanxã€cotx...
\end{cases}$$

2.åˆç­‰å‡½æ•°-$$ç”±\begin{cases}
å¸¸æ•° \\
åŸºæœ¬åˆç­‰å‡½æ•°
\end{cases}ç»è¿‡æœ‰é™æ¬¡çš„\begin{cases}
å››åˆ™ \\
å¤åˆ
\end{cases}è€Œæˆçš„å¼å­$$

ğŸŒŸåˆç­‰å‡½æ•°åœ¨å®šä¹‰åŸŸå†…è¿ç»­

$$ä¾‹1ğŸŒ°.\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\log_a(1+x)}{x}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{1}{x}\log_a(1+x)=\lim\limits_{x\rightarrow0}log_a(1+x)^{\frac{1}{x}}$$

$$=\log_a\lim\limits_{x\rightarrow0}(1+x)^{\frac{1}{x}}=\log_ae=\frac{1}{\ln a}$$

$$ä¾‹2ğŸŒ°.\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{a^x-1}{x}$$

$$æ³•ä¸€ï¼šä»¤a^x-1=t\Rightarrow x=\frac{1}{\ln a}Â·\ln(1+t)$$

$$åŸå¼=\lim\limits_{t\rightarrow0}\frac{t}{\frac{1}{\ln a}\ln(1+t)}=\ln a\lim\limits_{t\rightarrow0}\frac{t}{\ln(1+t)}=\ln a$$

$$æ³•äºŒï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{x\ln a-1}}{x}=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x\ln a}{x}=\ln a$$

#### é—­åŒºé—´ä¸Šè¿ç»­å‡½æ•°çš„æ€§è´¨
ä¸€ã€é—­åŒºé—´è¿ç»­å‡½æ•°çš„å®šä¹‰
è®¾f(x)åœ¨[a,b]ä¸Šæœ‰å®šä¹‰
è‹¥  
1.f(x)åœ¨(a,b)å†…è¿ç»­  
2.$$f(a)=f(a^+),f(b)=f(b^-)
åˆ™f(x)åœ¨[a,b]ä¸Šè¿ç»­,è®°f(x)\in c[a,b]$$

äºŒã€$$f(x)\in c[a,b]å››å¤§æ€§è´¨$$

1.æœ€å¤§å€¼å’Œæœ€å°å€¼å®šç†

$$è®¾f(x)\in c[a,b],åˆ™f(x)åœ¨[a,b]ä¸€å®šå–åˆ°æœ€å°å€¼må’Œæœ€å¤§å€¼M$$

$$å³\exists x_1\in[a,b],f(x_1)=m$$

$$ \exists x_2\in[a,b],f(x_2)=M$$

2.æœ‰ç•Œå®šç†

$$è®¾f(x)\in c[a,b]åˆ™ä¸€å®š\exists k>0ä½¿|f(x)|\leqslant k$$

3.é›¶ç‚¹å®šç†

$$è®¾f(x)\in c[a,b],ä¸”f(a)f(b)<0,ä¸€å®šå­˜åœ¨c\in(a,b),ä½¿f(c)=0$$

4.ä»‹å€¼å®šç†

$$è®¾f(x)\in c[a,b],åˆ™\forall\eta\in[m,M],\exists\delta\in[a,b]ä½¿f(\delta)=\eta $$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$f(x)\in c[0,1],f(0)=1,f(1)=0,è¯æ˜\exists c\in(0,1),ä½¿f(c)=c$$

$$ä»¤\phi(x)=f(x)-x$$

$$\phi(x)\in c[0,1]$$

$$\phi(0)=1,\phi(1)=-1$$

$$\because\phi(0)\phi(1)<0$$

$$\therefore\exists c\in(0,1),ä½¿\phi(c)=0$$

$$\therefore f(c)-c=0\Rightarrow f(c)=c$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$f(x)\in c[0,2],ä¸”f(0)+2f(1)+3f(2)=6,è¯æ˜\exists c\in[0,2],ä½¿f(c)=1$$

$$è¯ï¼š\because f(x)\in c[0,2]\therefore\exists m,M$$

$$6m\leqslant f(0)+2f(1)+3f(2) \leqslant 6M$$

$$m\leqslant1\leqslant M$$

$$\therefore c\in[0,2]ä½¿f(c)=1$$

#### ç†è®ºä½“ç³»
Part1 æé™  
ä¸€ã€å®šä¹‰  
(1)æé™  
1. $$(\epsilon-N)If\forall\epsilon>0,\exists N>0,å½“n>Næ—¶,|a_n-A|<\epsilon,\lim\limits_{x\rightarrow\infty}a_n=A$$
2. $$(\epsilon-\delta)If\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,|f(x)-A|<\epsilon,\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)=A$$
3. $$(\epsilon-x)\begin{cases}
x\rightarrow -\infty \\
x\rightarrow +\infty &If\forall\epsilon>0,\exists X>0,å½“x>Xæ—¶,|f(x)-A|<\epsilon,\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}f(x)=A\\
x\rightarrow \infty
\end{cases}$$

(2)æ— ç©·å°  
$$If\lim\limits_{x\rightarrow a}\alpha(x)=0,åˆ™\alpha(x)å½“x\rightarrow aä¸ºæ— ç©·å°$$

$$è®¾\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0\begin{cases}
\lim\frac{\beta}{\alpha}=0 & \beta=o(\alpha)é«˜é˜¶æ— ç©·å° \\
\lim\frac{\beta}{\alpha}=k(\neq0,\infty) & \beta=O(\alpha) åŒé˜¶æ— ç©·å°\\
lim\frac{\beta}{\alpha}=1 & \alpha\sim\beta ç­‰ä»·æ— ç©·å°
\end{cases}$$

äºŒã€æ€§è´¨  
(1)ä¸€èˆ¬æ€§è´¨
1. å”¯ä¸€æ€§
2. ä¿å·æ€§
3. æœ‰ç•Œæ€§

(2)è¿ç®—æ€§è´¨
1. å››åˆ™ï¼š$$\lim f(x)=A,\lim g(x)=B,åˆ™ï¼š$$

$$\lim[f(x)\pm g(x)]=A\pm B$$

$$\lim f(x)g(x)=AB$$

$$\lim\frac{f(x)}{g(x)}=\frac{A}{B}(B\neq0)$$

2. å¤åˆï¼š$$\lim\limits_{u\rightarrow a}f(u)=A,u=\phi(x)ä¸”\phi(x)\neq a,\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\phi(x)=a,åˆ™\lim\limits_{x\rightarrow x_0}f[\phi(x)]=A$$

(3)å­˜åœ¨æ€§è´¨
1. è¿«æ•›å®šç†
2. å•è°ƒæœ‰ç•Œæ•°åˆ—å¿…æœ‰æé™

(4)æ— ç©·å°çš„æ€§è´¨  
ä¸€èˆ¬æ€§è´¨    
1. $$\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0\Rightarrow\begin{cases}
\alpha\pm\beta\rightarrow0 \\
\alpha\beta\rightarrow0 \\
k\alpha\rightarrow0 \\
\end{cases}$$
2. $$|\alpha|\leqslant M,\beta\rightarrow0 \Rightarrow \alpha\beta\rightarrow0$$
3. $$\lim f(x)=A\Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0$$

ç­‰ä»·æ€§è´¨  
$$\alpha\sim\alpha',\beta\sim\beta'ä¸”\lim\frac{\beta'}{\alpha'}=A\Rightarrow\lim\frac{\beta}{\alpha}=A$$

å¸¸è§çš„ç­‰ä»·æ— ç©·å°$$(x\rightarrow0)$$  

$$x \sim sinx \sim tanx \sim arcsinx \sim arctanx \sim e^x-1 \sim \ln(1+x)$$

$$1-cosx\sim \frac{1}{2}x^2$$

$$(1+x)^a-1\sim ax$$

ä¸‰ã€ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™
1. $$\lim\limits_{\Delta\rightarrow0}\frac{sin\Delta}{\Delta}=1$$
2. $$\lim\limits_{\Delta\rightarrow0}(1+\Delta)^{\frac{1}{\Delta}}=e$$

Part2 è¿ç»­ä¸é—´æ–­  
ä¸€ã€æ¦‚å¿µ  
1. è¿ç»­-$$If\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)=f(a)åˆ™f(x)åœ¨x=aè¿ç»­$$
2. é—´æ–­-$$If\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)\neq f(a)åˆ™f(x)åœ¨x=aé—´æ–­$$

äºŒã€$$f(x)\in c[a,b]çš„å››å¤§æ€§è´¨$$

## ä¾‹é¢˜
ä¾‹1ğŸŒ°.$$a_1=2,a_{n+1}=\frac{1}{2}(a_n+\frac{1}{a_n}),è¯\lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n\exists$$

æ€è·¯ï¼šè¯æ˜æœ‰ç•Œæ€§å’Œå•è°ƒæ€§

$$è¯ï¼šç”±é¢˜çš„a_{n+1}\geq1,å³{a_n}æœ‰ä¸‹ç•Œ$$

$$a_{n+1}-a_n=\frac{1}{2}(\frac{1}{a_n}-a_n)\leqslant0\Rightarrow a_{n+1}\leqslant a_nå³\{a_n\}\downarrow$$

$$\therefore\lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n\exists$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{n\rightarrow\infty}(\frac{1}{n^2+1}+\frac{2}{n^2+2}+...+\frac{n}{n^2+n})$$

æ€è·¯ï¼šå¤¹é€¼å®šç†

$$è§£ï¼šä»¤b_n=\frac{1}{n^2+1}+\frac{2}{n^2+2}+...+\frac{n}{n^2+n}$$

$$\frac{1}{2}\leqslant b_n \leqslant \frac{\frac{1}{2}n(n+1)}{n^2+1}$$

$$\because\lim\limits_{n\rightarrow\infty}å·¦=\frac{1}{2},\lim\limits_{n\rightarrow\infty}å³=\frac{1}{2}\lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{1+\frac{1}{n}}{1+\frac{1}{n^2}}=\frac{1}{2}$$

$$\thereforeåŸå¼=\frac{1}{2}$$

ğŸŒŸä¸å®šå‹ï¼š$$\begin{cases}
\frac{0}{0}ã€1^{\infty} \\
\frac{\infty}{\infty}ã€0*\inftyã€\infty-\inftyã€... \\
\end{cases}$$

$$\frac{0}{0}å‹ï¼š\begin{cases}
u(x)^{v(x)}\Rightarrow e^{v(x)\ln u(x)} \\
\ln()\Rightarrow\ln(1+\Delta)\sim\Delta(\Delta\rightarrow0) \\
()-1\Rightarrow\begin{cases}
e^{\Delta}\sim\Delta \\
(1+\Delta)^a-1\sim a\Delta 
\end{cases}(\Delta\rightarrow0)
\end{cases}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x\ln(1+2x)}{\sqrt{1-x^2}-1}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{2x^2}{\frac{1}{2}(-x^2)}=-4$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{(\frac{1+cosx}{2})^x-1}{x^3}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{x\ln\frac{1+cosx}{2}}-1}{x^3}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x\ln\frac{1+cosx}{2}}{x^3}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\ln(1+\frac{cosx-1}{2})}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\frac{cosx-1}{2}}{x^2}$$

$$=-\frac{1}{4}$$

$$1^\inftyå‹\begin{cases}
å‡‘(1+\Delta)^{\frac{1}{\Delta}} \\
æ’ç­‰å˜å‹
\end{cases}$$

ä¾‹5ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}(e^x+sin2x)^{\frac{1}{x}}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow0}(e^x+sin2x)^{\frac{1}{x}}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\{[1+(e^x-1+sin2x)]^{\frac{1}{e^x-1+sin2x}}\}^{\frac{e^x-1+sin2x}{x}}$$

$$e^{\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{e^x-1}{x}+\frac{sin2x}{x})}=e^3$$

ä¾‹6ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{1+tanx}{1+sinx})^{\frac{1}{x^3}}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}[(1+\frac{tanx-sinx}{1+sinx})^{\frac{1+sinx}{tanx-sinx}}]^{\frac{tanx-sinx}{x^3(1+sinx)}}$$

$$=e^{\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{1}{1+sinx}*\frac{tanx-sinx}{x^3}}$$

$$=e^{\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{tanx}{x}*\frac{1-cosx}{x^2}}=e^{\frac{1}{2}}$$

$$0*\infty\begin{cases}
\frac{0}{\frac{1}{\infty}} å³\frac{0}{0} \\
\frac{\infty}{\frac{1}{0}} å³\frac{\infty}{\infty}
\end{cases}$$

ä¾‹7ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}x(\sqrt{x^2+4}-x)$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}\frac{4x}{\sqrt{x^2+4}+x}$$

$$=4\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}\frac{1}{\sqrt{1+\frac{4}{x^2}}+1}=2$$

$$\infty-\infty$$:

ä¾‹8ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow1}(\frac{1}{x-1}-\frac{3}{x^3-1})$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow1}\frac{(x-1)(x+2)}{(x-1)(x^2+x+1)}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow1}\frac{x+2}{x^2+x+1}=1$$

ä¾‹9ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}(\sqrt{x^2+4x+1}-x)$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}\frac{4x+1}{\sqrt{x^2+4x+1}+x}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}\frac{4+\frac{1}{x}}{\sqrt{1+\frac{4}{x}+\frac{1}{x^2}}+1}=2$$

ä¾‹10ğŸŒ°.$$f(x)=\frac{x^2-x-2}{x^2-1}e^{\frac{1}{x}},æ±‚f(x)é—´æ–­ç‚¹ã€‚$$

$$è§£ï¼šx=0,x=\pm1ä¸ºé—´æ–­ç‚¹$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow -1}f(x)=\lim\limits_{x\rightarrow -1}\frac{x-2}{x-1} e^{\frac{1}{x}}=\frac{3}{2} e^{-1}$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow1}f(x)=\infty$$

$$f(0^-)=0,f(0^+)=\infty$$

$$\therefore x=-1ä¸ºå¯å»é—´æ–­ç‚¹ x=1ä¸ºç¬¬äºŒç±»é—´æ–­ç‚¹ x=0ä¸ºç¬¬äºŒç±»é—´æ–­ç‚¹$$

ä¾‹11ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\sqrt{1+tanx}-\sqrt{1+sinx}}{x\sqrt{1+sin^2x}-x}$$

$$è§£:åŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{tanx-sinx}{x(\sqrt{1+sin^2x}-1)(\sqrt{1+tanx}+\sqrt{1+sinx})} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{sinx}{x}Â·\frac{secx-1}{\sqrt{1+sin^2x}-1}Â·\frac{1}{\sqrt{1+tanx}+\sqrt{1+sinx}})\\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{sinx}{x}Â·\frac{\sqrt{1+sin^2x}+1}{cosx}Â·\frac{1-cosx}{sin^2x}Â·\frac{1}{\sqrt{1+tanx}+\sqrt{1+sinx}})\\
=\frac{1}{2}$$

ç”±ä¾‹é¢˜11å¯ä»¥å¾—å‡ºä¸€ä¸ªå°æ€»ç»“ï¼Œæ•°å€¼çš„ä»£å…¥å¿…é¡»æ˜¯åˆ†å­åˆ†æ¯ä¸€èµ·ä»£å…¥çš„ï¼Œä¸èƒ½åªä»£å…¥ä¸€ä¾§ã€‚

$$\infty-\infty\begin{cases}
(1)æœ‰åˆ†æ¯ï¼Œåˆ™é€šåˆ† \\
(2)æ²¡æœ‰åˆ†æ¯ï¼Œåˆ›é€ åˆ†æ¯å†é€šåˆ†ï¼Œä»¤x=\frac{1}{t}
\end{cases}$$

ä¾‹12ğŸŒ°.(ç±»å‹ä¸€)$$\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{1}{sin^2x}-\frac{cos^2x}{x^2}) \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x^2-sin^2xcos^2x}{x^4} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x^2-\frac{sin^22x}{4}}{x^4} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{2x-\frac{1}{4}Â·2Â·2sin2xÂ·cos2xÂ·2}{4x^3} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{2x-\frac{1}{2}sin4x}{4x^3} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{2-2cos4x}{12x^2} \\
=\frac{4}{3}
$$

ä¾‹13ğŸŒ°.(ç±»å‹äºŒ)$$\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}[x^2(e^{\frac{1}{x}}-1)-x] \\
ä»¤x=\frac{1}{t} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}(\frac{e^t-1}{t^2}-\frac{1}{t}) \\
=\lim\limits_{x\rightarrow+\infty}\frac{e^t-1-t}{t^2} \\
e^x=1+x+\frac{x^2}{2}+o(x^2) \\
\Rightarrow e^x-1-x\sim\frac{1}{2}x^2 \\
=\frac{1}{2}$$



å¹‚æŒ‡å‡½æ•°ï¼š  
$$\infty^0,0^0,1^{\infty} \\
è½¬åŒ–:u^v=e^{v\ln u}$$

$$1^{\infty}$$å‹

$$\lim u^v=e^{\lim v\ln u} \\
=e^{\lim v(u-1)}$$

ğŸŒ°ï¼š  
1ï¼‰$$
\lim\limits_{x\rightarrow0^+}(\frac{tanx}{x})^{\frac{1}{x^2}} \\
=e^{\lim\limits_{x\rightarrow0^+}\frac{1}{x^2}Â·(\frac{tanx}{x}-1)} \\
=e^{\frac{1}{3}}$$

2ï¼‰$$\lim\limits_{x\rightarrow0}(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}}{n})^{\frac{e}{x}} \\
=e^{\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e}{x}(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}}{n}-1)} \\
=e^{\frac{e}{n}\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^x-1}{x}+\frac{e^{2x}-1}{x}+...+\frac{e^{nx}-1}{x}} \\
=e^{\frac{e(1+n)}{2}}$$

$$0Â·\infty$$    
$$0Â·\inftyå¯è½¬åŒ–ä¸º\frac{0}{0}æˆ–\frac{\infty}{\infty}$$

ä½†åŒæ—¶è¦æ³¨æ„åˆ†æ¯è¦å°½é‡ç®€åŒ–ã€‚
$$\begin{cases}
ç®€å•ï¼šx^{\alpha},e^{\beta x} \\
å¤æ‚ï¼š\ln x,ä¸‰è§’å‡½æ•°
\end{cases}$$
ğŸŒ°ï¼š  
1ï¼‰$$
\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}x\ln x \\
=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}\frac{\ln x}{\frac{1}{x}} \\
=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}\frac{x^{-1}}{-x^{-2}}=0
$$

2ï¼‰$$
\lim\limits_{x\rightarrow1^-}\ln x\ln(1-x) \\ 
\ln x\sim x-1,x\rightarrow1^- \\
ä»¤1-x=t \\
-\lim\limits_{t\rightarrow0^+}t\ln t=0
$$

