---
layout: 		post
title: 			"é«˜ç­‰æ•°å­¦_6"
subtitle: 		'å‘é‡ä»£æ•°ä¸ç©ºé—´è§£æå‡ ä½•'
author: 		"CJ"
header-img: 	"img/post-bg-math.jpg"
outer-img:		"post-bg-math.jpg"
header-mask: 	0.3
catalog: 		true
mathjax: 		true
tags:
  - Math
---
## ç©ºé—´è§£æå‡ ä½•
#### ç†è®º
(ä¸€)defs  
1.å‘é‡çš„åæ ‡å½¢å¼  
$$å‡è®¾\vec{i}ã€\vec{j}ã€\vec{k}åˆ†åˆ«ä¸ºxè½´ã€yè½´ã€zè½´ä¸Šçš„å•ä½å‘é‡ï¼ŒA(x_1,y_1,z_1),B(x_2,y_2,z_2)$$  

$$\vec{AB}=(x_2-x_1)\vec{i}+(y_2-y_1)\vec{j}+(z_2-z_1)\vec{k}$$

$$\triangleq\{x_2-x_1,y_2-y_1,z_2-z_1\}$$

2.æ¨¡  
$$è®¾\vec{a}=\{a_1,b_1,c_1\}$$

$$|\vec{a}|=\sqrt{a_1^2+b_1^2+c_1^2}$$

$$è®¾\vec{a}\neq\vec{0},\vec{a}^0=\frac{\vec{a}}{|\vec{a}|}(å•ä½åŒ–)$$

ğŸŒŸ3.æ–¹å‘è§’ä¸æ–¹å‘ä½™å¼¦  
æ–¹å‘è§’ï¼šå‘é‡ä¸åæ ‡è½´æ­£æ–¹å‘çš„å¤¹è§’ã€‚
  
$$è®¾\alphaã€\betaã€\gammaä¸ºå‘é‡\vec{a}åˆ†åˆ«ä¸xè½´ã€yè½´ã€zè½´çš„å¤¹è§’ï¼Œ\vec{a}=\{a_1,b_1,c_1\}ã€‚$$

$$cos\alpha=\frac{a_1}{|\vec{a}|}$$

$$cos\beta=\frac{b_1}{|\vec{a}|}$$

$$cos\gamma=\frac{c_1}{|\vec{a}|}$$

$$1.cos^2\alpha+cos^2\beta+cos^2\gamma=1$$

$$2.{cos\alpha,cos\beta,cos\gamma}=\frac{\vec{a}}{|\vec{a}|}=\vec{a}^0$$



(äºŒ)å‘é‡è¿ç®—çš„åˆ»ç”»  
1ã€å‡ ä½•

1.$$\vec{a}+\vec{b}ã€\vec{a}-\vec{b}
åŠ å°±ç”¨å¹³è¡Œå››è¾¹å½¢æ³•åˆ™ï¼Œå°†å‘é‡bå¹³ç§»åˆ°èµ·ç‚¹ä¸å‘é‡aç»ˆç‚¹é‡åˆä½ç½®ï¼Œè¿æ¥å‘é‡aèµ·ç‚¹ä¸å‘é‡bç»ˆç‚¹å¾—\vec{a}+\vec{b}ã€‚$$  
å‡æ³•å°±å…ˆç¿»è½¬å‘é‡bã€‚

2.$$k\vec{a}\begin{cases}
k>0 & k\vec{a}ä¸\vec{a}åŒï¼Œé•¿ä¸º\vec{a}çš„kå€ \\
k=0 & k\vec{a}=\vec{0} \\
k<0 & k\vec{a}ä¸\vec{a}ä¸åŒï¼Œé•¿ä¸º\vec{a}çš„|k|å€ 
\end{cases}$$

3.å†…ç§¯

$$ç”¨ä¸€ä¸ªæ–œå‘ä¸Šå¤¹è§’ä¸º\thetaçš„åŠ›Få°†ç‰©å—ä»Aç‚¹æ‹‰åˆ°Bç‚¹ï¼ŒåšåŠŸä¸ºw$$

$$w=|\vec{F}|Â·cos\thetaÂ·|\vec{AB}|$$

$$\triangleq \vec{F}Â·\vec{AB}$$

$$\vec{a}Â·\vec{b}=|\vec{a}|Â·|\vec{b}|cos\theta$$

4.å‘é‡ç§¯  
å‘é‡ç§¯çš„ç»“æœæ˜¯ä¸€ä¸ªå‘é‡è€Œéæ ‡é‡ã€‚  
$$\vec{a}Ã—\vec{b}\begin{cases}
æ–¹å‘ï¼šä¸ä¸¤å‘é‡å‚ç›´ \\
å¤§å°ï¼š|\vec{a}Ã—\vec{b}|=|\vec{a}|Â·|\vec{b}|sin\theta
\end{cases}$$

2ã€ä»£æ•°åˆ»åˆ’  

$$è®¾\vec{a}=\{a_1,b_1,c_1\},\vec{b}=\{a_2,b_2.c_2\}$$

1.$$\vec{a}+\vec{b}=\{a_1+a_2,b_1+b_2,c_1+c_2\}$$

2.$$\vec{a}-\vec{b}=\{a_1-a_2,b_1-b_2,c_1-c_2\}$$

3.$$k\vec{a}=\{ka_1,kb_1,kc_1\}$$

4.$$\vec{a}Â·\vec{b}=a_1a_2+b_1b_2+c_1c_2$$

5.![](https://a-photo-store.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/in-posts/2020-04-19-math.png)

$$å¦‚ï¼š\vec{a}=\{2,1,-1\},\vec{b}=\{3,1,4\}$$

$$\vec{a}Ã—\vec{b}=\{5,-11,-1\}$$

Notesï¼š  
1.xyzè½´å‘ˆé€†æ—¶é’ˆã€‚  
2.$$\vec{a}Â·\vec{b}:\begin{cases}
\vec{a}Â·\vec{b} = \vec{b}Â·\vec{a} \\
\vec{a}Â·\vec{a} = |\vec{a}|^2  \\
\vec{a}Â·\vec{b}=0 \Leftrightarrow \vec{a}\perp\vec{b}
\end{cases}$$  
3.$$\vec{a}Ã—\vec{b}:\begin{cases}
\vec{a}Ã—\vec{b}=-\vec{b}Ã—\vec{a} \\
\vec{a}Ã—\vec{b}\perp\vec{a},\vec{a}Ã—\vec{b}\perp\vec{b} \\
\vec{a}Ã—\vec{b}=\vec{0} \Leftrightarrow \vec{a} //\vec{b} \Leftrightarrow \frac{a_1}{a_2}=\frac{b_1}{b_2}=\frac{c_1}{c_2} \\
|\vec{a}Ã—\vec{b}|=2S_{\Delta}
\end{cases}$$

#### åº”ç”¨
(ä¸€)ç©ºé—´æ›²é¢  F(x,y,z)=0  
ğŸŒ°:$$x^2+y^2=4åœ¨äºŒç»´æ˜¯ä¸€ä¸ªåœ†ï¼Œåœ¨ä¸‰ç»´æ˜¯ä¸€ä¸ªæ¯çº¿ä¸zè½´å¹³è¡Œçš„åœ†æŸ±ä½“ã€‚$$  
1.ç‰¹æ®Šæ›²é¢  
(1)æŸ±é¢

$$F(x,y)=0$$

(2)æ—‹è½¬æ›²é¢  
Case1.äºŒç»´ç©ºé—´ï¼š

$$Lï¼š\begin{cases}
f(x,y)=0 \\
z=0
\end{cases}$$

$$ç»•xè½´æ—‹è½¬ï¼šf(x,\pm\sqrt{y^2+z^2})$$

$$ç»•yè½´æ—‹è½¬ï¼šf(\pm\sqrt{x^2+z^2},y)$$

ğŸŒ°ï¼š$$Lï¼š\begin{cases}
\frac{x^2}{4}+y^2=1 \\
z=0
\end{cases}$$

$$ç»•xè½´æ—‹è½¬ï¼š\frac{x^2}{4}+y^2+z^2=1$$

$$ç»•yè½´æ—‹è½¬ï¼š\frac{x^2}{4}+y^2+\frac{z^2}{4}=1$$

åˆğŸŒ°ï¼š$$Lï¼š\begin{cases}
z=x^2 \\
y=0
\end{cases}$$

$$ç»•zè½´æ—‹è½¬ï¼šz=x^2+y^2$$

Case2.ä¸‰ç»´ç©ºé—´ï¼š

2.é€€åŒ– â€”â€”å¹³é¢  
(1)ç‚¹æ³•å¼  
$$ä»¥ä¸€ä¸ªå±äºå¹³é¢\alphaçš„ç‚¹M_0(x_0,y_0,z_0)å’Œä¸€ä¸ªå¹³é¢çš„æ³•å‘é‡\vec{n}=\{A,B,C\}ï¼Œä»»å–ä¸€ç‚¹åæ ‡ä¸º\{x,y,z\}$$

$$ç¡®å®šå¹³é¢\alpha:A(x-x_0)+B(y-y_0)+C(z-z_0)=0$$

(2)æˆªè·å¼  
$$å–ä¸‰ä¸ªç‚¹A(a,0,0),B(0,b,0),C(0,0,c),å½¢æˆä¸€ä¸ªå¹³é¢\alpha$$

$$\vec{AB}=\{-a,b,0\}$$

$$\vec{AC}=\{-a,0,c\}$$

$$\vec{n}=\vec{AB}Ã—\vec{AC}=\{bc,ac,ab\}$$

$$\alpha:bc(x-a)+ac(y-0)+ab(z-0)=0$$

$$\alpha:\frac{x}{a}+\frac{y}{b}+\frac{z}{c}=1$$

(3)ä¸€èˆ¬å¼  
$$\alpha:Ax+By+Cz+D=0$$

(äºŒ)ç©ºé—´æ›²çº¿  
1.å½¢å¼    
(1)ä¸€èˆ¬å½¢å¼  
$$L:\begin{cases}
F(x,y,z)=0 \\
G(x,y,z)=0
\end{cases}$$

(2)å‚æ•°å¼  
$$L:\begin{cases}
x=\phi(t) \\
y=\Phi(t) \\
z=\omega(t)
\end{cases}$$

2.é€€åŒ– â€”â€”ç›´çº¿  
(1)ç‚¹å‘å¼  
è®¾$$M_0(x_0,y_0,z_0),\vec{s}=\{m,n,p\}//L$$

$$L:\frac{x-x_0}{m}=\frac{y-y_0}{n}=\frac{z-z_0}{p}$$

(2)å‚æ•°å¼  
ä»¤$$\frac{x-x_0}{m}=\frac{y-y_0}{n}=\frac{z-z_0}{p}=t$$

$$L:\begin{cases}
x=x_0+mt \\
y=y_0+nt \\
z=z_0+pt
\end{cases}$$

(3)ä¸€èˆ¬å¼  
$$L:\begin{cases}
A_1x+B_1y+C_1z+D_1=0 \\
A_2x+B_2y+C_2z+D_2=0
\end{cases}$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$A(-1,0,1),B(1,1,1),C(2,0,1),æ±‚S_{\Delta}ABC$$.

$$è§£ï¼š\vec{AB}=\{2,1,0\},\vec{AC}=\{3,0,0\}$$

$$\vec{AB}Ã—\vec{AC}=\{0,0,-3\}$$

$$|\vec{AB}Ã—\vec{AC}|=3$$

$$S_{\Delta}ABC=\frac{3}{2}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$L:\begin{cases}
x-y-2=0 \\
2x+y-z-3=0
\end{cases}åŒ–ä¸ºç‚¹å‘å¼$$

$$è§£ï¼šM_0\{1,-1,-2\}\in L$$

$$\because Lä¸ä¸¤å¹³é¢çš„æ³•å‘é‡\vec{n_1}ä¸\vec{n_2}éƒ½å‚ç›´$$

$$\therefore ä¸Lå¹³è¡Œçš„å‘é‡\vec{S}=\vec{n_1}Ã—\vec{n_2}$$

$$=\{1,-1,0\}Ã—\{2,1,-1\}$$

$$=\{1,1,3\}$$

$$L:\frac{x-1}{1}=\frac{y+1}{1}=\frac{z+2}{3}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$L:\frac{x-2}{1}=\frac{y+1}{-2}=\frac{z}{1},æ±‚ç›´çº¿Lç»•zè½´æ—‹è½¬æ›²é¢$$

$$è§£ï¼š\forall M(x,y,z)\in ç›´çº¿Lç»•zè½´æ—‹è½¬æ›²é¢$$

$$M_0(x_0,y_0,z_0)\in L$$

$$åœ†å¿ƒT(0,0,z)$$

$$|MT|=|M_0T|$$

$$\Rightarrow\sqrt{x^2+y^2}=\sqrt{x_0^2+y_0^2}$$

$$\Rightarrow x^2+y^2 = x_0^2+y_0^2 $$

$$\because M_0\in L$$

$$\therefore \frac{x_0-2}{1}=\frac{y_0+1}{-2}=\frac{z_0}{1}$$

$$\Rightarrow\begin{cases}
x_0=2+z \\
y_0=-1-2z
\end{cases}$$

$$\therefore ç›´çº¿Lç»•zè½´æ—‹è½¬æ›²é¢ï¼šx^2+y^2=5+8z+5z^2$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$æ±‚è¿‡ç‚¹M_1(2,0,1)ï¼ŒM_2(1,1,0)ï¼ŒM_3(0,1,1)çš„å¹³é¢æ–¹ç¨‹$$

è§£ï¼š$$\vec{M_1M_2}=(-1,1,-1),\vec{M_1M_3}=(-2,1,0)  \\
å–\vec{n}=\vec{M_1M_2}Ã—\vec{M_1M_3}  \\
=(1,2,1) \\
ç‚¹æ³•å¼ï¼šx-2+2y+z-1=0$$

ä¾‹5ğŸŒ°.$$æ±‚è¿‡ç‚¹(3,2,1)ä¸xè½´çš„å¹³é¢æ–¹ç¨‹$$

$$(ä¸€èˆ¬å¼)\becauseå¹³é¢è¿‡xè½´ï¼Œæ–¹ç¨‹ä¸ºBy+Cz=0 \\
\therefore 2B+C=0 \\
By-2Bz=0ï¼Œå³y-2z=0$$

ä¸¤å¹³é¢å¤¹è§’å³æ˜¯æ³•å‘é‡å¤¹è§’  
ä¾‹6ğŸŒ°.$$æ±‚å¹³é¢x+2y-z-2=0ä¸å¹³é¢2x-y+z+1=0çš„å¤¹è§’$$

$$\vec{n_1}=(1,2,-1)ï¼Œ\vec{n_2}=(2,-1,1) \\
cos\theta=\frac{\vec{n_1}Â·\vec{n_2}}{|\vec{n_1}||\vec{n_2}|}=\frac{1}{6} \\
\therefore\theta=arccos\frac{1}{6}$$

ç‚¹åˆ°å¹³é¢çš„è·ç¦»  
$$d=\frac{|Ax_0+By_0+Cz_0+D|}{\sqrt{A^2+B^2+C^2}}$$  
ä¾‹6ğŸŒ°.$$æ±‚ç‚¹M_0(1,2,3)åˆ°å¹³é¢x-2y+z-1=0çš„è·ç¦»$$

$$d=\frac{|1-4+3-1|}{\sqrt{1^2+(-2)^2+1^2}}=\frac{\sqrt{6}}{6}$$

ä¸€èˆ¬å¼è½¬æ ‡å‡†æ–¹ç¨‹  
ä¾‹7ğŸŒ°.$$æŠŠç›´çº¿\begin{cases}
2x+y+z+1=0 \\
x+y+z-1=0
\end{cases}åŒ–ä¸ºæ ‡å‡†æ–¹ç¨‹$$

$$ç¬¬ä¸€æ­¥ï¼Œæ‰¾ç‚¹ \\
ä»¤z=0ï¼Œ\begin{cases}
2x+y+1=0 \\
x+y-1=0
\end{cases} \\
æ±‚å¾—ç›´çº¿è¿‡ç‚¹(-2,3,0) \\
å–\vec{s}=\vec{n_1}Ã—\vec{n_2}=(0,-1,1) \\
\thereforeæ ‡å‡†æ–¹ç¨‹ä¸º:\frac{x+2}{0}=\frac{y-3}{-1}=\frac{z-0}{1}$$

ä¸¤ç›´çº¿å¤¹è§’  
ä¾‹7ğŸŒ°.$$æ±‚l_1:\frac{x-1}{1}=\frac{y+2}{2}=\frac{z-1}{3}ä¸\\
l_2:\frac{x-2}{-4}=\frac{y-1}{5}=\frac{z-4}{-2}çš„å¤¹è§’$$

$$\vec{s_1}=(1,2,3),\vec{s_2}=(-4,5,-2) \\
cos\theta=\frac{\vec{s_1}Â·\vec{s_2}}{|\vec{s_1}|Â·|\vec{s_2}|}=0 \\
\therefore\theta=90Â°$$

ç›´çº¿ä¸å¹³é¢ä½ç½®å…³ç³»  
ä¾‹8ğŸŒ°.$$è¯•ç¡®å®šl:\frac{x+3}{2}=\frac{y+4}{7}=\frac{z-3}{-3}ä¸\\
å¹³é¢:4x-2y-2z-3=0çš„ä½ç½®å…³ç³»$$

$$\vec{s}=(2,3,-3) \vec{n}(4,-2,-2) \\
cos\theta=\frac{8-14+6}{|\vec{s}||\vec{n}|}=0 \\
ä»»æ„æ‰¾ä¸€ç‚¹(-3,-4,3)ä»£å…¥å¹³é¢ï¼Œä»£å…¥å¾—ç‚¹ä¸åœ¨å¹³é¢ä¸Š \\
\therefore l//å¹³é¢$$

ç›´çº¿ä¸å¹³é¢äº¤ç‚¹    
ä¾‹9ğŸŒ°.$$æ±‚ç›´çº¿\frac{x-2}{1}=\frac{y-3}{1}=\frac{z-1}{2}ä¸ \\
x+2y+z-4=0çš„äº¤ç‚¹åæ ‡$$

$$åŒ–ä¸ºå‚æ•°å¼ï¼š\begin{cases}
x=2+t \\
y=3+t
z=1+2t
\end{cases}å¸¦å…¥å¹³é¢ \\
å¾—t=-1 \\
äº¤ç‚¹(1,2,-1)$$

è¿‡ç‚¹ä¸ç›´çº¿ç›¸å‚ç›´çš„ç›´çº¿æ–¹ç¨‹  
ä¾‹10ğŸŒ°.$$æ±‚è¿‡ç‚¹M_0(2,-1,3)ä¸”ä¸ç›´çº¿\frac{x-1}{1}=\frac{y+1}{-1}=\frac{z-1}{2}å‚ç›´ç›¸äº¤çš„ç›´çº¿$$

$$æ±‚è¿‡M_0ä¸ç›´çº¿å‚ç›´çš„å¹³é¢ \\
\vec{n}=\vec{s}=(1,-1,2) \\
\thereforeå¹³é¢ä¸ºx-2-(y+1)+2(z-3)=0 \\
æ±‚å¾—ç›´çº¿ä¸å¹³é¢äº¤ç‚¹ä¸ºt=\frac{5}{6} \thereforeäº¤ç‚¹M(\frac{11}{6},-\frac{11}{6},\frac{16}{6})\\
\therefore\vec{M_0}{M}=(-\frac{1}{6},-\frac{5}{6},-\frac{1}{3}) \\
\thereforeå‚çº¿ï¼šx-2=\frac{y+1}{5}=\frac{z-3}{2}$$

ä¾‹11ğŸŒ°.$$æ±‚è¿‡ç‚¹M(-1,0,1)ä¸ç›´çº¿\frac{x-2}{3}=\frac{y+1}{-4}=\frac{z}{1}å‚ç›´ï¼Œä¸”ä¸ç›´çº¿\frac{x+1}{1}=\frac{y-3}{1}=\frac{z}{2}ç›¸äº¤çš„ç›´çº¿æ–¹ç¨‹$$

$$æ±‚è¿‡ç‚¹Mä¸ç›´çº¿l_1å‚ç›´çš„å¹³é¢ \\
3(x+1)-4(y-0)+(z-1)=0 \\
l_2:\begin{cases}
x=-1+t \\
y=3+t \\
z=2t
\end{cases}ä»£å…¥å¹³é¢å¾—t=13,P(12,16,26) \\
\vec{MP}=(13,16,25) ç›´çº¿ï¼š\frac{x+1}{13}=\frac{y}{16}=\frac{z-1}{25}$$

ä¾‹12ğŸŒ°.$$æ±‚å¹³è¡Œäºxè½´ä¸”é€šè¿‡ä¸¤ç‚¹M(1,1,1)ä¸ç‚¹N(2,3,4)çš„å¹³é¢æ–¹ç¨‹$$

$$å–xè½´å‘é‡\vec{i}=(1,0,0) \\
\vec{MN}=(1,2,3) \\
å–\vec{n}=\vec{i}Ã—\vec{MN}=(0,-3,2)ï¼Œå–M(1,1,1)å¾—å¹³é¢ \\
0(x-1)-3(y-1)+2(z-1)=0$$


