---
layout: 		post
title: 			"é«˜ç­‰æ•°å­¦_1"
subtitle: 		'æé™ä¸è¿ç»­'
author: 		"CJ"
header-img: 	"img/post-bg-fblog.jpg"
header-mask: 	0.3
catalog: 		true
mathjax: 		true
tags:
  - Math
---
> æé™çš„æœ¬è´¨åœ¨äºæ— é™çš„æ¥è¿‘

## æé™
#### æ•°åˆ—æé™çš„å®šä¹‰ä¸æ€§è´¨

Notesï¼š
1. []å–æ•´,[x]å–ä¸è¶…è¿‡xçš„æœ€å¤§æ•´æ•°,ğŸŒ°ï¼š[1.2] = 1,[-2.3] = -3
2. $$ä¸‰è§’ä¸ç­‰å¼ï¼š||a|-|b|| \leq |a \pm b| \leq |a|-|b|$$

1ã€å®šä¹‰ï¼š  
&nbsp;{an} --> æ•°åˆ—   
&nbsp;A --> å¸¸æ•°  

$$
è‹¥\forall\epsilon > 0,\exists N > 0,å½“n>Næ—¶,|an - A| < \epsilon,åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A
$$

ä¾‹1ğŸŒ°. $$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}\frac{n-1}{2n+1} = \frac{1}{2}$$

$$
è¯æ˜ï¼š\forall\epsilon > 0,|\frac{n-1}{2n+1}-\frac{1}{2}|<\epsilon\Rightarrow  
\frac{3}{4n+2}<\epsilon  \Rightarrow 
n>\frac{3-2\epsilon}{4\epsilon}
$$

$$å–N = [\frac{3-2\epsilon}{4\epsilon}] (å‘å·¦å–æ•´)$$

$$å½“n>Næ—¶ï¼Œä¸ç­‰å¼æˆç«‹$$

2ã€æ€§è´¨ï¼š
- å”¯ä¸€æ€§ï¼š
$$è‹¥\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = B,åˆ™A=B$$

$$è¯ï¼šè®¾A>B$$

$$å–\epsilon = \frac{A-B}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A$$

$$\therefore\exists N1>0,å½“n>N1æ—¶ï¼Œ|an-A|<\frac{A-B}{2}
\Rightarrow $$

$$\frac{A+B}{2}<an<\frac{3A-B}{2}(*)$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = B$$

$$\therefore\exists N2>0,å½“n>N2æ—¶ï¼Œ|an-B|<\frac{A-B}{2}
\Rightarrow $$

$$\frac{3B-A}{2}<an<\frac{A+B}{2}(**)$$

$$å–N = max\{N1,N2\},å½“n>Næ—¶,(*)(**)éƒ½æˆç«‹ï¼Œä¸ç­‰å¼çŸ›ç›¾ï¼ŒåŒç†A<BçŸ›ç›¾$$

- ä¿å·æ€§ï¼š
$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}\exists N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œan\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}$$

$$è¯ï¼šå½“A>0$$

$$å–\epsilon=\frac{A}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{n \Rightarrow \infty}an = A,\therefore\exists N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œ|an-A|<\frac{A}{2} \rightarrow$$

$$an>\frac{A}{2}>0$$

- æœ‰ç•Œæ€§ï¼š
$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A,åˆ™ \exists M>0ï¼Œä½¿|an| \leq M$$

$$å–\epsilon=1>0$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an = A,\therefore N>0,å½“n>Næ—¶ï¼Œ|an-A|<1 \Rightarrow $$

$$||an|-|A||<1 \Rightarrow |an|<1+|A|$$

$$å–M=MAX\{|a1|,|a2|,...|an|,1+|A|\}$$

$$\therefore\forall n,æœ‰|an|\leq M$$

#### å‡½æ•°æé™

Notesï¼š
1. $$x \rightarrow a \Rightarrow x \neq a 
$$  
2. $$x \rightarrow a \Rightarrow \begin{cases}
x \rightarrow a^- & \\
x \rightarrow a^+ &
\end{cases}$$
3. $$açš„å»å¿ƒé‚»åŸŸï¼š0<|x-a|<\delta \Rightarrow x\in(a-\delta)\bigcup(a+\delta)  
$$
4. $$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) ä¸ f(a) æ— å…³$$
5.   <center>$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“x\in(a-\delta,a)æ—¶$$
$$|f(x)-A<\epsilon|,åˆ™ç§°Aä¸ºf(x)åœ¨x=aå¤„çš„å·¦æé™,è®°f(a-0) = A$$</center>
<center>$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“x\in(a,a+\delta)æ—¶$$
$$|f(x)-B<\epsilon|,åˆ™ç§°Bä¸ºf(x)åœ¨x=aå¤„çš„å³æé™,è®°f(a+0) = B$$</center>
ğŸŒŸ$$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)\exists\Rightarrow f(a-0)å’Œf(a+0)\existsä¸”ç›¸ç­‰$$

1ã€å®šä¹‰  
1.è‡ªå˜é‡è¶‹å‘äºæœ‰é™æ•°çš„æƒ…å½¢

$$y = f(x)åœ¨x=aåœ¨å»å¿ƒé‚»åŸŸæœ‰å®šä¹‰$$

$$è‹¥\forall\epsilon > 0, \exists \delta > 0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\epsilon$$

$$åˆ™\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}(3x+2) = 8$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$|(3x+2)-8| = 3|x-2|<\epsilon \Rightarrow |x-2|<\frac{\epsilon}{3}$$

$$å–\delta = \frac{\epsilon}{3},å½“0<|x-2|<\deltaæ—¶$$

$$|(3x+2)-8|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 2}(3x+2) = 8$$

2.è‡ªå˜é‡è¶‹å‘äºæ— ç©·å¤§çš„æƒ…å½¢  
ä¾‹1ğŸŒ°.$$y=arctanx$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow -\infty}arctanx=-\frac{\pi}{2}$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow +\infty}arctanx=\frac{\pi}{2}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow + \infty}\frac{1}{2x+1}=0$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$|\frac{1}{2x+1}|=\frac{1}{2x+1}<\epsilon \Rightarrow x>\frac{1}{2}(\frac{1}{\epsilon}-1)$$

$$å–X=\frac{1}{2}(\frac{1}{\epsilon}-1)ï¼Œå½“x>Xæ—¶$$

$$|\frac{1}{2x+1}|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow + \infty}\frac{1}{2x+1}=0$$

2ã€æ€§è´¨
- å”¯ä¸€æ€§ï¼š
$$è‹¥\lim f(x) = A,\lim f(x)= B,åˆ™A=B$$

$$è¯ï¼š(åªè¯æ˜x \rightarrow a)$$

$$è®¾A>B,å–\epsilon = \frac{A-B}{2}>0$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A$$

$$\therefore\delta1>0,å½“0<|x-a|<\delta1æ—¶$$

$$|f(x)-A|<\frac{A-B}{2} \Rightarrow \frac{A+B}{2}<f(x)<\frac{3A-B}{2}(*)$$

$$åˆ\because\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = B$$

$$\therefore\delta2>0,å½“0<|x-a|<\delta2æ—¶$$

$$|f(x)-B|<\frac{A-B}{2} \Rightarrow \frac{3B-A}{2}<f(x)<\frac{A+B}{2}(**)$$

$$å–\delta = min\{\delta1,\delta2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)éƒ½æ­£ç¡®ï¼ŒçŸ›ç›¾$$

- ä¿å·æ€§ï¼š
$$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x) = A\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}
åˆ™\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,f(x)\begin{cases}
& >0 \\
& <0 
\end{cases}$$

$$è¯ï¼šå½“A>0$$

$$å–\epsilon=\frac{A}{2}>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\frac{A}{2} \Rightarrow f(x)>\frac{A}{2}>0$$

#### æ— ç©·å°ä¸æ— ç©·å¤§

Notesï¼š
1. 0æ˜¯æ— ç©·å°ï¼Œä½†æ— ç©·å°æœªå¿…æ˜¯0
2. éé›¶å‡½æ•°æ˜¯å¦ä¸ºæ— ç©·å°ï¼Œä¸è‡ªå˜é‡çš„è¶‹å‘æœ‰å…³

$$\alpha = 3(x-1)^2$$

$$x\rightarrow1æ—¶ä¸ºæ— ç©·å°$$

$$x\rightarrow2æ—¶ä¸ºä¸æ˜¯æ— ç©·å°$$

1ã€$$æ— ç©·å°ï¼š è‹¥\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha(x) = 0,åˆ™ç§°\alpha(x)å½“x\rightarrowæ—¶ä¸ºæ— ç©·å°$$

2ã€æ€§è´¨ï¼š
- $$\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0 \Rightarrow \alpha\pm\beta\rightarrow0$$

$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0,\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta=0$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta1>0,å½“0<|x-a|<\delta1æ—¶$$

$$|\alpha-0|<\epsilon(*)$$

$$\exists\delta2>0,å½“0<|x-a|<\delta2æ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon(**)$$

$$å–\delta=min\{\delta1,\delta2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)æˆç«‹$$

$$å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|(\alpha\pm\beta)-0|\leq|\alpha|+|\beta|=|a-0|+|\beta-0|<2\epsilon$$

$$å³|(\alpha\pm\beta)-0|<2\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}(\alpha\pm\beta)=0$$

- $$\alpha\rightarrow0,\beta\rightarrow0 \Rightarrow \alpha\beta\rightarrow0$$

$$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0,\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta=0$$

$$å–\epsilon0=1,\exists\delta1>0,å½“0<|x-a|<\delta1æ—¶$$

$$|\alpha-0|<1,å³|\alpha|<1(*)$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta2>0,å½“0<|x-a|<\delta2æ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon(**)$$

$$å–\delta=min\{\delta1,\delta2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶,(*)(**)æˆç«‹$$

$$|\alpha\beta-0|=|\alpha||\beta-0|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha\beta=0$$

- $$|\alpha|\leq M,\beta\rightarrow0,åˆ™\alpha\beta\rightarrow0$$

$$è¯ï¼šè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}\beta = 0$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\beta-0|<\epsilon$$

$$å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha\beta-0| = |\alpha||\beta-0|<M\epsilon$$

- $$\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A\Rightarrow f(x)=A+\alpha,å…¶ä¸­\alpha\rightarrow0(x\rightarrow a)$$

$$è¯ï¼šä»å·¦å¾€å³(å¿…è¦æ€§è¯æ˜)ï¼Œè®¾\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A$$

$$\forall\epsilon,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|f(x)-A|<\epsilon$$

$$\alpha = f(x)-A \Rightarrow f(x) =A+\alpha$$

$$\because\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha|<\epsilonæˆ–|\alpha-0|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}\alpha=0$$

$$è¯ï¼šä»å³å¾€å·¦(å……åˆ†æ€§è¯æ˜)ï¼Œè®¾f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0(x\rightarrow a)$$

$$\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\alpha-0|<\epsilon,å³|f(x)-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow a}f(x)=A$$

2ã€æ— ç©·å¤§å°±æ˜¯æ— ç©·å°çš„å€’æ•°

#### æé™çš„è¿ç®—æ³•åˆ™

1ã€å››åˆ™  
$$è®¾\lim f(x)=A,\lim g(x)=B,åˆ™$$
- $$\lim[f(x)\pm g(x)] = \lim f(x)\pm \lim g(x)$$
- $$\lim f(x)g(x) = \lim f(x)\lim g(x)=AB$$
- $$\lim\frac{f(x)}{g(x)} = \frac{\lim f(x)}{\lim g(x)} = \frac{A}{B}(B\not=0)$$

1.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0$$

$$\lim g(x)=B \Rightarrow f(x)=B+\beta,\beta\rightarrow0$$

$$f(x)\pm g(x) = (A\pm B)+(\alpha\pm\beta)$$

$$\because\alpha\pm\beta\rightarrow0$$

$$\therefore\lim[f(x)\pm g(x)]=A\pm B$$

2.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0$$

$$f(x)g(x)=AB+(A\beta+B\alpha+\alpha\beta)$$

$$\because A\beta+B\alpha+\alpha\beta\rightarrow0$$

$$\therefore f(x)g(x)=AB$$

3.

$$è¯ï¼š\lim f(x)=A \Rightarrow f(x)=A+\alpha,\alpha\rightarrow0(B\not=0)$$

$$å–\epsilon0=\frac{|B|}{2}>0,\exists\delta1>0,å½“0<|x-a|<\delta1æ—¶$$

$$|g(x)-B|<\frac{|B|}{2}\Rightarrow||g(x)|-|B||<\frac{|B|}{2}\Rightarrow|g(x)|>\frac{|B|}{2}$$

$$|\frac{f(x)}{g(x)}-\frac{A}{B}| = |\frac{A+\alpha}{B+\beta}-\frac{A}{B}|=\frac{|B\alpha-A\beta|}{|B||g(x)|}$$

$$\because B\alpha-A\beta\rightarrow0$$

$$\therefore\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\delta1æ—¶,|B\alpha-A\beta|<\epsilon$$

$$å–\delta=min\{\delta1,\delta2\},å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$|\frac{f(x)}{g(x)}-\frac{A}{B}|<\frac{2}{|B|^2}\epsilon$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\frac{A}{B}$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2+3x)$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2+3x)=\lim\limits_{x \rightarrow 2}x^2+\lim\limits_{x \rightarrow 2}3x=4+6=10$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^3-1}{x^2-3x+2}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^3-1}{x^2-3x+2} = \lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{(x-1)(x^2+x+1)}{(x-1)(x-2)}$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 1}\frac{x^2+x+1}{x-2}=\frac{\lim\limits_{x \rightarrow 1}(x^2+x+1)}{\lim\limits_{x \rightarrow 1}(x-2)}=-3$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x}{x^2-4}$$

$$è§£ï¼š\because\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x^2-4}{x}=\frac{\lim\limits_{x \rightarrow 2}(x^2-4)}{\lim\limits_{x \rightarrow 2}x}=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 2}\frac{x}{x^2-4}=\infty$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3x^2+2x-5}{x^2-x+4}$$

$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3x^2+2x-5}{x^2-x+4}=\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{3+\frac{2}{x}-\frac{5}{x^2}}{1-\frac{1}{x}+\frac{4}{x^2}}=3$$

ä¾‹5ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x+2}{2x^2-x+1}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x+2}{2x^2-x+1}=\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{\frac{1}{x}+\frac{2}{x^2}}{2-\frac{1}{x}+\frac{1}{x^2}}=0$$

ä¾‹6ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x^2-3x+4}{2x+1}$$

$$è§£ï¼š\because\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{2x+1}{x^2-3x+4}=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{x^2-3x+4}{2x+1}=\infty$$

ç»“è®ºï¼š

$$\lim\limits_{x \rightarrow \infty}\frac{amx^m+...+a1x+a0}{bnx^n+...+b1x+b0}=\begin{cases}
\frac{am}{bn} & m=n \\
0 & m<n \\
\infty & m>n 
\end{cases}$$

2ã€å¤åˆ

$$y=f(u),\lim\limits_{u \rightarrow a}f(u)=A$$

$$u=\varphi(x)(\varphi(x)\not=a),\lim\limits_{x \rightarrow x0}\varphi(x)=a$$

$$åˆ™\lim\limits_{x \rightarrow x0}f[\varphi(x)]=A$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0$$

$$\because\lim\limits_{u \rightarrow a}f(u)=A,\therefore\exists\eta>0,å½“0<|u-a|<\etaæ—¶$$

$$|f(u)-A|<\epsilon(*)$$

$$å¯¹\eta>0$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow x0}\varphi(x)=a,\therefore\exists\delta>0,å½“0<|x-x0|<\deltaæ—¶$$

$$|\varphi(x)-a|<\eta(**)$$

$$\therefore\forall\epsilon>0,\exists\delta>0,å½“0<|x-x0|<\deltaæ—¶ï¼Œ|f[\varphi(x)]-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow x0}f[\varphi(x)]=A$$

#### æé™å­˜åœ¨å‡†åˆ™ ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™

1ã€å‡†åˆ™ä¸€ï¼šå¤¹é€¼å®šç†ï¼ˆè¿«æ•›å®šç†ï¼‰
- æ•°åˆ—å‹

$$1.an \leq bn \leq cn 2.\lim\limits_{n \rightarrow \infty}an=\lim\limits_{n \rightarrow \infty}cn=A$$

$$åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}bn=A$$

$$è¯ï¼š\forall\epsilon>0,\exists N1>0,å½“n>N1æ—¶,æœ‰|an-A|<\epsilon\Rightarrow A-\epsilon<an<A+\epsilon(*)$$

$$\exists N2>0,å½“n>N2æ—¶,æœ‰|cn-A|<\epsilon\Rightarrow A-\epsilon<cn<A+\epsilon(**)$$

$$N=max\{N1,N2\},å½“n>Næ—¶(*)(**)æˆç«‹$$

$$A-\epsilon<an \leq bn \leq cn < A+\epsilon$$

$$A-\epsilon<bn<A+\epsilon \Rightarrow |bn-A|<\epsilon$$

$$å³\forall\epsilon>0,\exists N>0,å½“m>Næ—¶,|bn-A|<\epsilon$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}bn=A$$

- å‡½æ•°å‹ 
è¯æ˜åŒä¸Š

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}$$

$$è§£ï¼š4^n\leq2^n+3^n+4^n\leq3*4^n$$

$$4\leq(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}\leq3^\frac{1}{n}*4^n$$

$$\because\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å·¦=4,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å³=4$$

$$\therefore\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(2^n+3^n+4^n)^\frac{1}{n}=4$$

$$ä¸€èˆ¬æ¥è¯´ï¼ša>0,b>0,c>0$$

$$åˆ™\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(a^n+b^n+c^n)^\frac{1}{n}=max\{a,b,c\}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}(\frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+...+\frac{1}{\sqrt{n^2+n}})ï¼ˆåˆ†æ¯æ¬¡æ•°ä¸é½ï¼‰$$

$$è§£ï¼šä»¤bn=\frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+...+\frac{1}{\sqrt{n^2+n}}$$

$$\frac{n}{\sqrt{n^2+n}}\leq bn \leq\frac{n}{\sqrt{n^2+1}}$$

$$\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å·¦=1,\lim\limits_{n \rightarrow \infty}å³=1$$

2ã€ä¸¤ä¸ªé‡è¦æé™
$$å¯¹0<x<\frac{\pi}{2}$$
![](/img/in-posts/20200229-circle.png)

$$S\Delta AOB=\frac{1}{2}OB*OAsinx=\frac{1}{2}sinx$$

$$Sæ‰‡AOB=\frac{1}{2}OA*x = \frac{1}{2}x$$

$$S\Delta AOC = \frac{1}{2}OA*AC = \frac{1}{2}tanx$$

$$\Rightarrow\frac{1}{2}sinx<\frac{1}{2}x<\frac{1}{2}tanx$$

$$\thereforeå½“0<x<\frac{\pi}{2}æ—¶,\Rightarrow\frac{1}{2}sinx<\frac{1}{2}x<\frac{1}{2}tanx$$

$$\Rightarrow 1<\frac{x}{sinx}<\frac{1}{cosx}$$

$$0<1-cosx=2sin^2\frac{x}{2}<2(\frac{x}{2})^2=\frac{1}{2}x^2$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å·¦=0,\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å³=0$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}(1 - cosx)=0\Rightarrow\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}cosx=1$$

$$\because\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å·¦=1,\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}å³=1$$

$$å¯¹1<\frac{x}{sinx}<\frac{1}{cosx}$$

$$\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^+}\frac{x}{sinx}=1$$

$$\because\frac{x}{sinx}ä¸ºå¶å‡½æ•°,\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0^-}\frac{x}{sinx}=1,\therefore\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{x}{sinx}=1$$

é‡è¦æé™1ï¼š$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{x}{sinx}=1$$

$$ä¸€èˆ¬åœ°,\lim\limits_{\Delta \rightarrow 0}\frac{\Delta}{sin\Delta}=1$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{tanx}{x}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{tanx}{x}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{sinx}{x}*\frac{1}{cosx}=1*1=1$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1-cosx}{x^2}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1-cosx}{x^2}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{2sin^2\frac{x}{2}}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1}{2}*\frac{sin^2\frac{x}{2}}{(\frac{x}{2})^2}=\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{1}{2}(\frac{sin\frac{x}{2}}{\frac{x}{2}})^2=\frac{1}{2}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arcsinx}{x}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x \rightarrow 0}\frac{arcsinx}{x}$$

$$è®¾x=sint$$

$$\lim\limits_{t \rightarrow 0}\frac{t}{sint}=1$$

é‡è¦æé™2ï¼šå•è°ƒæœ‰ç•Œçš„æ•°åˆ—å¿…å®šå­˜åœ¨æé™

