---
layout: 		post
title: 			"é«˜ç­‰æ•°å­¦_3"
subtitle: 		'å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†'
author: 		"CJ"
header-img: 	"img/post-bg-math.jpg"
outer-img:		"post-bg-math.jpg"
header-mask: 	0.3
catalog: 		true
mathjax: 		true
tags:
  - Math
---

## å¾®åˆ†ä¸­å€¼å®šç†
#### é¢„å¤‡çŸ¥è¯† 
1.æå€¼ç‚¹ï¼š

$$If\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶ï¼Œf(x)<f(a)ï¼Œåˆ™x=aä¸ºæå¤§ç‚¹ï¼Œf(a)ä¸ºæå¤§å€¼$$

$$If\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶ï¼Œf(x)>f(a)ï¼Œåˆ™x=aä¸ºæå°ç‚¹ï¼Œf(a)ä¸ºæå°å€¼$$

2.$$f'(a)\begin{cases}
&> 0 \\
&< 0 \\
&= 0 \\
&ä¸å­˜åœ¨
\end{cases}$$

$$If f'(x)>0\Rightarrow\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)-f(a)}{x-a}>0$$

$$\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$ç”±æé™ä¿å·æ€§å¾—,\frac{f(x)-f(a)}{x-a}>0$$

$$\begin{cases}
f(x)<f(a) & x\in(a-\delta,a) \\
f(x)>f(a) & x\in(a,a+\delta)
\end{cases}$$

$$\Rightarrowå·¦å°å³å¤§ï¼Œ\therefore aéæå€¼ç‚¹$$

$$If f'(x)<0\Rightarrow\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)-f(a)}{x-a}<0$$

$$\exists\delta>0,å½“0<|x-a|<\deltaæ—¶$$

$$ç”±æé™ä¿å·æ€§å¾—,\frac{f(x)-f(a)}{x-a}<0$$

$$\begin{cases}
f(x)>f(a) & x\in(a-\delta,a) \\
f(x)<f(a) & x\in(a,a+\delta)
\end{cases}$$

$$\Rightarrowå·¦å¤§å³å°ï¼Œ\therefore aéæå€¼ç‚¹$$

Notes:  
1.$$f(x)åœ¨x=aå–æå€¼\Rightarrow f'(a)=0æˆ–f'(a)ä¸å­˜åœ¨$$  
2.$$f(x)å¯å¯¼ä¸”åœ¨x=aå–æå€¼\Rightarrow f'(a)=0$$

ä½†æ˜¯åè¿‡æ¥å°±ä¸æ­£ç¡®  
åä¾‹1ï¼š$$y=x^3,y'=3x^2,y'(0)=0$$  
$$x=0ä¸æ˜¯æå€¼ç‚¹$$

#### ä¸‰ä¸ªä¸­å€¼å®šç†
ä¸€ã€ç½—å°”å®šç†  
Th1.è‹¥æ»¡è¶³$$\begin{cases}
f(x)\in c[a,b] \\
f(x)åœ¨(a,b)å†…å¯å¯¼ \\
f(a)=f(b)
\end{cases} åˆ™\exists\xi\in(a,b),ä½¿å¾—f'(\xi)=0(è‡³å°‘ä¸€ä¸ª)$$

$$è¯ï¼šf(x)\in c[a,b]\Rightarrow f(x)åœ¨[a,b]ä¸Šä¸€å®šå–åˆ°æœ€å°å€¼må’Œæœ€å¤§å€¼M$$

Case1.$$m=M$$

$$åˆ™f(x)\equiv c_0$$

$$\forall\xi\in(a,b),f'(\xi)=0$$


Case2.$$m<M$$

$$\because f(a)=f(b),m<M$$


$$\therefore m,Mè‡³å°‘ä¸€ä¸ªåœ¨(a,b)å†…å–åˆ°$$

$$è®¾\exists\xi\in(a,b),ä½¿f(\xi)=M$$

$$\Rightarrow f'(\xi)=0æˆ–ä¸å­˜åœ¨$$

$$\because f(x)åœ¨(a,b)å†…å¯å¯¼\therefore f'(\xi)=0$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$f(x)\in c[a,b],(a,b)å†…å¯å¯¼,f(a)f(b)>0,f(a)f(\frac{1+b}{2})<0,è¯æ˜:\exists\xi\in(a,b),ä½¿å¾—f'(\xi)=0$$

$$f(a)f(\frac{a+b}{2})<0\Rightarrow\exists x_1\in(a,\frac{a+b}{2}),f(x_1)=0$$

$$f(a)f(b)>0\Rightarrow f(\frac{a+b}{2})f(b)<0$$

$$\Rightarrow\exists x_2\in(\frac{a+b}{2},b),f(x_2)=0$$

$$\because f(x_1)=f(x_2)$$

$$\therefore \exists\xi\in(x_1,x_2)\subset(a,b),ä½¿f'(\xi)=0$$

äºŒã€æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†  
Th2.è‹¥æ»¡è¶³$$\begin{cases}
f(x)\in c[a,b] \\
f(x)åœ¨(a,b)å†…å¯å¯¼
\end{cases}åˆ™\exists\xi\in(a,b),ä½¿f'(\xi)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}$$

$$è¯æ˜ï¼šæ›²çº¿Lï¼šy=f(x),ç›´çº¿L_{AB}:y=f(a)+\frac{f(b)-f(a)}{b-a}(x-a)$$

$$ä»¤\phi(x)=æ›²-ç›´=f(x)-f(a)-\frac{f(b)-f(a)}{b-a}(x-a)$$

$$\phi(x)\in c[a,b],\phi(x)åœ¨(a,b)å†…å¯å¯¼$$

$$\because\phi(a)=\phi(b)=0$$

$$\thereforeæ ¹æ®ç½—å°”ä¸­å€¼å®šç†,\exists\xi\in(a,b),ä½¿\phi'(\xi)=0$$

$$è€Œ\phi'(\xi)=f'(x)-\frac{f(b)-f(a)}{b-a}$$

$$\therefore f'(\xi)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}$$

Notes:  
1.$$If f(a)=f(b),æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å®šç†å³ä¸ºç½—å°”å®šç†$$
2.ç­‰ä»·å½¢å¼:$$f'(\xi)=\frac{f(b)-f(a)}{b-a}$$

$$\Leftrightarrow f(b)-f(a)=f'(\xi)(b-a)$$

$$\Leftrightarrow f(b)-f(a)=f'(a+\theta(b-a))(b-a)(0<\theta<1)$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$éªŒè¯f(x)=x^3-x^2-xåœ¨[0,2]ä¸Šæ»¡è¶³æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†çš„æ¡ä»¶,æ±‚\xi$$

$$\because f(x)\in c[0,2],åœ¨(0,2)å†…å¯å¯¼$$

$$\thereforeåœ¨[0,2]ä¸Šæ»¡è¶³æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†çš„æ¡ä»¶$$

$$ç”±f'(\xi)=\frac{f(2)-f(0)}{2-0}$$

$$\Rightarrow 3\xi^2-2\xi-1=1$$

$$\Rightarrow 3\xi^2-2\xi-2=0$$

$$\xi=\frac{2\pm\sqrt{4+24}}{6}=\frac{1\pm\sqrt{7}}{3}$$

$$\xi_1=\frac{1+\sqrt{7}}{3}\in(0,2),\xi_2=\frac{1-\sqrt{7}}{3}èˆ$$

æ¨è®º:$$f(x)\in c[a,b],(a,b)å†…f'(x)\equiv0,åˆ™f(x)\equiv c_0(a\leqslant x \leqslant b)$$

$$è¯ï¼š\forall x_1,x_2\in[a,b],x_1\neq x_2$$

$$f(x_2)-f(x_1)=f'(\xi)(x_2-x_1)=0$$

$$\Rightarrow f(x_1)=f(x_2)$$

$$\therefore f(x)\equiv c_0(a\leqslant x \leqslant b)$$

ä¸‰ã€æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†
Th3.è‹¥æ»¡è¶³$$\begin{cases}
f(x)ã€g(x)\in c[a,b] \\
f(x)ã€g(x)åœ¨(a,b)å†…å¯å¯¼ \\
g'(x)\neq0(a<x<b)
\end{cases}åˆ™\exists\xi\in(a,b),ä½¿å¾—\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}=\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}$$

1.$$g'(x)\neq0(a<x<b)\Rightarrow\begin{cases}
g'(\xi)\neq0 \\
g(b)-g(a)\neq0
\end{cases}$$

$$ä¸ºä»€ä¹ˆg(b)-g(a)\neq0?$$

$$Ifg(b)-g(a)=0\Rightarrow g(a)=g(b)$$

$$æ ¹æ®ç½—å°”ä¸­å€¼å®šç†\exists\eta\in(a,b),g'(\eta)=0,çŸ›ç›¾\therefore g(b)-g(a)\neq0$$

2.$$If g(x)=x,æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†å³ä¸ºæ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ä¸­å€¼å®šç†$$

3.$$æ‹‰ï¼š\phi(x)=æ›²-ç›´=f(x)-f(a)-\frac{f(b)-f(a)}{b-a}(x-a)$$
$$æŸ¯:\phi(x)=f(x)-f(a)-\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}[g(x)-g(a)]$$

$$è¯ï¼šä»¤\phi(x)=f(x)-f(a)-\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}[g(x)-g(a)]$$

$$\phi(x)\in c[a,b],(a,b)å†…å¯å¯¼$$

$$\phi(a)=0,\phi(b)=0$$

$$\because\phi(a)=\phi(b)=0$$

$$\therefore\exists\xi\in(a,b),ä½¿\phi'(\xi)=0$$

$$è€Œ\phi'(x)=f'(x)-\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}g'(x)$$

$$\therefore f'(\xi)=\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}g'(\xi)$$

$$\therefore \frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}=\frac{f(b)-f(a)}{g(b)-g(a)}$$

å…¸å‹ä¾‹é¢˜ï¼š  
ä¾‹1ğŸŒ°.$$f(x)\in c[0,2],(0,2)å†…å¯å¯¼,f(0)+2f(1)=3,f(2)=1,è¯æ˜:\exists\xi\in(0,2),ä½¿f'(\xi)=0$$

$$è¯ï¼š1.f(x)\in c[0,1],åˆ™f(x)åœ¨[0,1]ä¸Šæœ‰m,M$$

$$3m\leqslant f(0)+2f(1)\leqslant 3M$$

$$\Rightarrow m \leqslant 1 \leqslant M$$

$$\exists c\in[0,1],ä½¿f(c)=1$$

$$2.\because f(c)=f(2)=1$$

$$\therefore\exists\xi\in (c,2)\subset(0,2),ä½¿f'(\xi)=0$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow\infty}f'(x)=e,æ±‚\lim\limits_{x\rightarrow\infty}[f(x+2)-f(x)]$$

$$è§£ï¼šf(x+2)-f(x)=f'(\xi)Â·2(x<\xi<x+2)$$

$$\therefore\lim\limits_{x\rightarrow\infty}[f(x+2)-f(x)]=2\lim\limits_{x\rightarrow\infty}f'(\xi)=2e$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$0<a<b,è¯ï¼š\frac{b-a}{b}<\ln\frac{b}{a}<\frac{b-a}{a}$$

$$ä»¤f(x)=\ln x$$

$$f(x)\in c[a,b],(a,b)å†…å¯å¯¼,f'(x)=\frac{1}{x}$$

$$\ln\frac{b}{a}=f(b)-f(a)=f'(\xi)(b-a)(a<\xi<b)$$

$$=frac{b-a}{\xi}$$

$$\because a<\xi<b,\therefore\frac{b-a}{b}<\frac{b-1}{\xi}<\frac{b-a}{a}$$

$$\therefore\frac{b-a}{b}<\ln\frac{b}{a}<\frac{b-a}{a}$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$f(x)\in c[a,b],åœ¨[a,b]ä¸Šæœ‰ \vert f'(x)\vert \leqslant M$$

$$a<c<b,f(c)=0,è¯ï¼š|f(a)|+|f(b)|\leqslant M(b-a)$$

$$f(c)-f(a)=f'(\xi_1)(c-a)(a<\xi_1<c)$$

$$f(b)-f(c)=f'(\xi_2)(b-c)(c<\xi_2<b)$$

$$\because f(c)=0,\therefore \begin{cases}
|f(a)| = |f'(\xi_1)|(c-a) \leqslant M(c-a) \\
|f(b)| = |f'(\xi_2)|(b-c) \leqslant M(b-c)
\end{cases}$$

$$\Rightarrow |f(a)| + |f(b)| \leqslant M(b-a)$$

$$ç½—å°”-\begin{cases}
f^{(n)}(\xi)=0  \\
f(a)=f(b) 
\end{cases}$$

$$æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥-\begin{cases}
f(b)-f(a)æˆ–\frac{f(b)-f(a)}{b-a} & æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥ \\
f(a)f(b)f(c) & ä¸¤æ¬¡æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥
\end{cases}$$

ä¾‹5ğŸŒ°.$$f(x)äºŒé˜¶å¯å¯¼,\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{f(x)-1}{x}=0,f(1)=1,è¯æ˜\exists\xi\in(0,1),ä½¿f''(\xi)=0$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{f(x)-1}{x}=0\Rightarrow f(0)=1(æ ¹æ®æé™),f'(0)=0(æ ¹æ®å¯¼æ•°å®šä¹‰)$$

$$\because f(0)=f(1)=1$$

$$\therefore\exists c\in(0,1),ä½¿f'(c)=0$$

$$åˆ\because f'(0)=f'(c)=0$$

$$\therefore\exists\xi\in(0,c)\subset(0,1),ä½¿å¾—f''(\xi)=0$$

ä¾‹6ğŸŒ°.$$f(x)\in c[0,1],(0,1)å†…å¯å¯¼ä¸”f(1)=0,è¯ï¼š\exists\xi\in(0,1),ä½¿\xi f'(\xi)+2f(\xi)=0$$
$$è¯æ˜ï¼š\exists\xi\in(0,1),ä½¿\xi f'(\xi)+2f(\xi)=0$$

$$åˆ†æï¼š[\ln(f(x))]'=\frac{f'(x)}{f(x)}$$

$$xf'(x)+2f(x)=0\Rightarrow\frac{f'(x)}{f(x)}+\frac{x}{2}=0$$

$$[\ln f(x)]'+(lnx^2)'=0$$

$$[\ln x^2f(x)]'=0$$

$$è¯:ä»¤\phi(x)=x^2f(x)$$

$$\phi(x)\in c[0,1],åœ¨(0,1)å†…å¯å¯¼$$

$$\because f(1)=0,\therefore\phi(0)=\phi(1)=0$$

$$\therefore\exists\xi\in(0,1),ä½¿\phi'(\xi)=0$$

$$è€Œ\phi'(x)=2xf(x)+x^2f'(x)$$

$$\therefore 2\xi f(\xi)+\xi^2f'(\xi)=0$$

$$\because\xi\neq0,\therefore2f(\xi)+\xi f'(\xi)=0$$

#### æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™
èƒŒæ™¯ï¼š$$\frac{0}{0}å‹(\frac{\infty}{\infty}å‹),ç­‰ä»·æ— ç©·å°è§£å†³çš„é—®é¢˜æœ‰é™ã€‚$$

$$å¦‚:\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{(1+x)^{sinx}-1}{x^2}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{sinxÂ·\ln(1+x)}}{x^2}=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{sinxÂ·\ln(1+x)}{x^2}$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x^2}{x^2}=1$$

$$åˆå¦‚:\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-sinx}{x^3}$$

$$\neq\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-x}{x^3}$$

Th1.$$(\frac{0}{0}å‹)è®¾:$$  
1.f(x)Â·g(x)åœ¨x=açš„å»å¿ƒé¢†åŸŸå†…å¯å¯¼ä¸”g'(x)\neq0ã€‚  
2.$$\lim\limits_{x\rightarrow a}f(x)=0,\lim\limits_{x\rightarrow a}g(x)=0$$ã€‚
3.$$\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f'(x)}{g'(x)}=A(æˆ–\infty)$$

$$åˆ™\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=Aï¼Œå³\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f'(x)}{g'(x)}$$  

Note:f(a)çš„å€¼ä¸å…¶æé™æ— å…³

$$è¯:ä»¤f(a)=0,g(a)=0(ä¿è¯è¿ç»­æ€§),åˆ™f(x),g(x)åœ¨x=aé‚»åŸŸå†…è¿ç»­ï¼Œå»å¿ƒé‚»åŸŸå†…å¯å¯¼$$

$$\frac{f(x)}{g(x)}=\frac{f(x)-f(a)}{g(x)-g(a)}(xä¸ºaçš„å»å¿ƒé‚»åŸŸå†…çš„ç‚¹ï¼Œä»¥aã€xä¸ºç«¯ç‚¹ç”¨æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†)$$

$$=\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}(\xiä»‹äºaä¸xä¹‹é—´)$$

$$\therefore\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}=\lim\limits_{\xi\rightarrow a}\frac{f'(\xi)}{g'(\xi)}=A$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-sinx}{x^3}$$

$$è§£ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-sinx}{x^3}=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{1-cosx}{3x^2}=\frac{1}{6}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-\ln(1+x)}{x^2}$$

$$è§£:åŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{1-\frac{1}{1+x}}{2x}=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{\frac{x}{1+x}}{2x}=\frac{1}{2}$$

Th2.$$(\frac{\infty}{\infty}å‹)$$    
1.$$f(x)\rightarrow\infty,g(x)\rightarrow\infty(x\rightarrow a)$$  
2.f(x)ã€g(x)åœ¨x=aå»å¿ƒé‚»åŸŸå†…å¯å¯¼  
3.$$\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f'(x)}{g'(x)}=A(æˆ–\infty)$$ 

$$\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f(x)}{g(x)}=\lim\limits_{x\rightarrow a}\frac{f'(x)}{g'(x)}$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}x(\frac{\pi}{2}-arctanx)(\inftyÂ·0å‹)$$

$$è§£:åŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{\frac{\pi}{2}-arctanx}{\frac{1}{x}}(\frac{0}{0}å‹)$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{-\frac{1}{1+x^2}}{-\frac{1}{x^2}}=\frac{x^2}{1+x^2}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{\ln x}{x^a}(a>0)(\frac{\infty}{\infty}å‹)$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{\frac{1}{x}}{ax^{a-1}}=\frac{1}{a}\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{1}{x^a}=0$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{x^3}{e^x}(\frac{\infty}{\infty}å‹)$$

$$è§£:åŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{3x^2}{e^x}=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{6x}{e^x}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow +\infty}\frac{6}{e^x}=0$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}x^x$$

$$è§£:åŸå¼=e^{\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}x\ln x}$$

$$\because\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}x\ln x(0Â·\inftyå‹)=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}\frac{\ln x}{\frac{1}{x}}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}\frac{\frac{1}{x}}{-\frac{1}{x^2}}=\lim\limits_{x\rightarrow 0^+}(-x)=0$$

$$\thereforeåŸå¼=e^0=1$$

Notes:  
1.$$æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™é€‚ç”¨äº\frac{0}{0}ã€{\infty}{\infty}ï¼Œä¸”æ¡ä»¶æ»¡è¶³æ—¶å¯é‡å¤ä½¿ç”¨ã€‚$$   
2.$$\frac{\ln x}{x^a}\rightarrow0(a>0,x\rightarrow+\infty)$$  
$$  \frac{x^a}{e^x}\rightarrow0(a>0,x\rightarrow+\infty)$$  
3.$$\lim\frac{f'(x)}{g'(x)}\existsæ˜¯\lim\frac{f}{g}\existsçš„å……åˆ†ä¸å¿…è¦æ¡ä»¶,å³æ´›å¿…è¾¾æ³•åˆ™ä¸ä¸€å®šæˆåŠŸ$$

$$å¦‚ï¼š\lim\limits_{x\rightarrow\infty}\frac{3x+sinx}{x}(\frac{\infty}{\infty})$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow\infty}\frac{(3x+sinx)'}{(x)'}=\lim\limits_{x\rightarrow\infty}(3+cosx)ä¸å­˜åœ¨$$

$$è€Œ\lim\limits_{x\rightarrow\infty}\frac{3x+sinx}{x}=\lim\limits_{x\rightarrow\infty}(3+\frac{sinx}{x})=3$$

#### æ³°å‹’å…¬å¼
èƒŒæ™¯ï¼š$$\frac{0}{0}å‹æ±‚æé™ç²¾åº¦ä¸å¤Ÿ,å¦‚\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-tanx}{x^3}$$  
$$tanx=x+?x^3+o(x^3)$$  
$$è®¾f(x)åœ¨x=x_0é‚»åŸŸå†…n+1é˜¶å¯å¯¼$$  
$$f(x)=P_n(x)+R_n(x)(P_n(x)ä¸»ï¼ŒR_n(x)æ¬¡)ï¼Œf(n)\approx P_n(x)$$  

Th1.$$(æ³°å‹’å…¬å¼) f(x)åœ¨x=x_0é‚»åŸŸå†…n+1é˜¶å¯å¯¼ï¼Œåˆ™$$

$$f(x)=P_n(x)+R_n(x)(P_n(x)ä¸»ï¼ŒR_n(x)æ¬¡)$$

$$å…¶ä¸­P_n(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+\frac{f''(x_0)}{2!}(x-x_0)^2+...+\frac{f^{(n)}}{n!}(x-x_0)^n$$

$$R_n(x)=\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1},\xiä»‹äºx_0ä¸xä¹‹é—´ã€‚$$

$$è¯æ˜ï¼šP_n(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+\frac{f''(x_0)}{2!}(x-x_0)^2+...+\frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x-x_0)^n$$

$$P_n(x_0)=f(x_0)$$

$$P_n'(x)=f'(x_0)+f''(x_0)(x-x_0)+...+\frac{f^{(n)}(x_0)}{(n-1)!}(x-x_0)^{n-1}$$

$$p_n'(x_0)=f'(x_0)$$

$$P_n''(x)=f''(x_0)+f'''(x_0)(x-x_0)+...+\frac{f^{(n)}(x_0)}{(n-2)!}(x-x_0)^{n-2}$$

$$P_n''(x_0)=f''(x_0)$$

$$...$$

$$P_n^{(n)}(x_0)=f^{(n)}(x_0)$$

$$ä»¤R_n(x)=f(x)-P_n(x)$$

$$R_n(x_0)=0,R_n'(x_0)=0,...,R_n^{(n)}(x_0)=0$$

$$R_n^{(n+1)}(x)=f^{(n+1)}(x)$$

$$\frac{R_n(x)}{(x-x_0)^{n+1}}=\frac{R_n(n)-R_n(x_0)}{(x-x_0)^{n+1}-(x_0-x_0)^{n+1}}$$

$$æ ¹æ®æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†å¾—ï¼Œ=\frac{R_n'(x_1)}{(n+1)(x_1-x_0)^n}(x_1ä»‹äºx_0ä¸xä¹‹é—´)$$

$$=\frac{R_n'(x_1)-R_n'(x_0)}{(n+1)(x_1-x_0)^n-(n+1)(x_0-x_0)^n}=\frac{R_n''(x_2)}{(n+1)n(x_2-x_0)^{n-1}}(x_2ä»‹äºx_0ä¸x_1ä¹‹é—´)$$

$$=...=\frac{R_n^{(n-1)}(x_{n-1})}{(n+1)...2(x_{n-1}-x_0)}(x_{n-1}ä»‹äºx_0ä¸x_{n-2}ä¹‹é—´)$$

$$=\frac{R_n^{(n-1)}(x_{n-1})-R_n^{(n-1)}(x_0)}{(n+1)!(x_{n-1}-x_0)-(n+1)!(x_0-x_0)}$$

$$=\frac{R_n^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}=\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(\xiä»‹äºx_0ä¸x_{n-1}ä¹‹é—´)$$

$$\therefore\frac{R_n(x)}{(x-x_0)^{n+1}}=\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}$$

$$\therefore R_n(x)=\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1}(\xiä»‹äºxä¸x_0ä¹‹é—´)$$

$$å³f(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+\frac{f''(x_0)}{2!}(x-x_0)^2+...$$

$$+\frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x-x_0)^n+\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1}$$

$$ç‰¹åˆ«çš„,å½“x_0=0$$

$$f(x)=f(0)+f'(0)x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+...+\frac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n+\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}x^{n+1}(\xiä»‹äº0ä¸xä¹‹é—´) éº¦å…‹åŠ³æ—å…¬å¼$$

$$R_n(x)=\frac{f^{(n+1)}(\xi)}{(n+1)!}(x-x_0)^{n+1} æ‹‰æ ¼æœ—æ—¥å‹ä½™é¡¹$$

Th2.$$f(x)åœ¨x=x_0é‚»åŸŸå†…né˜¶å¯å¯¼,åˆ™f(x)=P_n(x)+o((x-x_0)^n) çš®äºšè¯ºå‹ä½™é¡¹$$

$$è¯æ˜ï¼šP_n(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+\frac{f''(x_0)}{2!}(x-x_0)^2+...+\frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x-x_0)^n$$

$$P_n(x_0)=f(x_0)$$

$$P_n'(x_0)=f'(x_0)$$

$$...$$

$$P_n^{(n)}(x_0)=f^{n}(x_0)$$

$$R_n(x)=f(x)-P_n(x)$$

$$R_n(x_0)=R_n'(x_0)=...=R_n^{(n)}(x_0)$$

$$\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\frac{R_n(x)}{(x-x_0)^n}=\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\frac{R_n'(x)}{n(x-x_0)^{n-1}}$$

$$=...=\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\frac{R_n^{(n-1)}(x)}{n!(x-x_0)}$$

$$=\lim\limits_{x\rightarrow x_0}\frac{R_n^{(n-1)}(x)-R_n^{(n-1)}(x_0)}{n!(x-x_0)-n!(x_0-x_0)}$$

$$åˆ©ç”¨æŸ¯è¥¿ä¸­å€¼å®šç†ï¼Œå¾—=\frac{1}{n!}R_n^{(n)}(x_0)=0$$

$$\therefore R_n(x)=o((x-x_0)^n)$$

$$\therefore f(x)=f(x_0)+f'(x_0)(x-x_0)+...+\frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x-x_0)^n+o((x-x_0)^n)$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$æ±‚f(x)=e^xçš„né˜¶éº¦å…‹åŠ³æ—å…¬å¼ã€‚$$

$$è§£ï¼šf(x)=e^x,f'(x)=e^x,...,f^{(n)}(x)=e^x$$

$$f(0)=1,f'(0)=1,...,f^{(n)}(0)=1$$

$$e^x=f(0)+f'(0)x+...+\frac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n+o(x^n)$$

$$\therefore e^x=1+x+\frac{x^2}{2!}+...+\frac{x^n}{n!}+o(x^n)$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$f(x)=sinx$$

$$è§£ï¼šf(x)=sinx,f'(x)=cosx,f''(x)=-sinx,f'''(x)=-cosx,...$$

$$f(0)=0,f'(0)=1,f''(0)=0,f'''(0)=-1,...$$

$$sinx=f(0)+f'(0)x+...+\frac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n+o(x^n)$$

$$\therefore sinx=x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}-\frac{x^7}{7!}$$

åŒä¸Šï¼Œå¯æ¨å¾—ï¼š

$$cosx=1-\frac{x^2}{2!}+\frac{x^4}{4!}-...+\frac{(-1)^n}{(2n)!}x^{2n}+o(x^{2n})$$

$$\frac{1}{1-x}=1+x+x^2+...+x^n+o(x^n)$$

$$\frac{1}{1+x}=1-x+x^2-...+(-1)^nx^n+o(x^n)$$

$$\ln(1+x)=x-\frac{x}{2}+\frac{x^3}{3}-...+\frac{(-1)^{n-1}x^n}{n}+o(x^n)$$

$$(1+x)^a=1+ax+\frac{a(a-1)}{2!}x^2+\frac{a(a-1)(a-2)}{3!}x^3+...+\frac{a(a-1)..(a-n+1)}{n!}x^n+o(x^n)$$

ä¾‹1ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-sinx}{x^3}$$

$$è§£ï¼š\because sinx=x-\frac{x^3}{3!}+o(x^3)$$

$$\therefore x-sinx=\frac{x^3}{6}+o(x^3) \sim \frac{x^3}{6}$$

$$\thereforeåŸå¼=\frac{1}{6}$$

ä¾‹2ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{x-\ln(1+x)}{x^2}$$

$$è§£ï¼š\ln(1+x)=x-\frac{x^2}{2}+0(x^2)$$

$$x-\ln(1+x)=\frac{x^2}{2}+o(x^2) \sim\frac{x^2}{2}$$

$$\thereforeåŸå¼=\frac{1}{2}$$

ä¾‹3ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{-\frac{x^2}{2}}-1+\frac{x^2}{2}}{x^3sinx}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{e^{-\frac{x^2}{2}}-1+\frac{x^2}{2}}{x^4}$$

$$\because e^x=1+x+\frac{x^2}{2!}+o(x^2)$$

$$\therefore e^{-\frac{x^2}{2}}=1-\frac{x^2}{2}+\frac{x^4}{8}+o(x^4)$$

$$\therefore e^{-\frac{x^2}{2}}-1+\frac{x^2}{2}=\frac{x^4}{8}+o(x^4) \sim \frac{x^4}{8}$$

$$\thereforeåŸå¼=\frac{1}{8}$$

ä¾‹4ğŸŒ°.$$\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{sinx-xcosx}{sin^3x}$$

$$è§£ï¼šåŸå¼=\lim\limits_{x\rightarrow0}\frac{sinx-xcosx}{x^3}$$

$$\because sinx=x-\frac{x^3}{3!}+o(x^3)$$

$$cosx=1-\frac{x^2}{2!}+o(x^2)$$

$$\therefore xcosx=x-\frac{x^3}{2}+o(x^3)$$

$$\therefore sinx-xcosx=\frac{x^3}{3}+o(x^3)\sim\frac{x^3}{3}$$

$$åŸå¼=\frac{1}{3}$$

#### å•è°ƒæ€§ä¸æå€¼ã€æœ€å€¼
ä¸€ã€å‡½æ•°å•è°ƒæ€§åŠåˆ¤åˆ«æ³•
(ä¸€)def- $$y=f(x)(x\in I)$$
1.$$if\forall x_1,x_2\in I ä¸”x_1<x_2ï¼Œæœ‰f(x_1)<f(x_2)ï¼Œç§°f(x)å†Iä¸Šä¸ºå•è°ƒå¢å‡½æ•°$$
2.$$$$if\forall x_1,x_2\in I ä¸”x_1<x_2ï¼Œæœ‰f(x_1)>f(x_2)ï¼Œç§°f(x)å†Iä¸Šä¸ºå•è°ƒå‡å‡½æ•°$$$$
